《天能 Tenet》討論(2) 內含劇透

開定先，爆post後歡迎繼續討論

另外，以下為上個post巴絲們認為唔錯嘅分析，大家睇到一頭霧水嘅話可以參考一下

(含劇透) 以下為上個post巴絲們認為唔錯嘅分析，大家睇到一頭霧水嘅話可以參考一下:

唔知羅拔柏迪臣拍完啲動作戲仲會唔會唔沖涼 好想狂索佢拍完動作戲但又唔沖涼嗰隻汗味

咪痴線啦

If I had a steak

咁佢拍Batman咪臭到仆街？佢係件衫入面屙尿

同佢單獨住係個荒島五個星期

近幾年羅拔柏迪臣既戲都有睇，覺得佢越做越好，
唔明點解咁多人唔鍾意佢

希望有時間二刷再深入了解

因為順時左，做咩要帶

neil死果段真係咁難明咩

最後係船女主角殺果個老公都係未來返嚟？

那些電影教我的事影評如何？

咁本來時間線嗰個老公究竟去咗邊？係咪即係本來就係一場計劃原本嗰個俄佬去到嗰日就要離開之後先返去

係
車戰之後佢keep住逆時到14號

有無話點解要嗰日?可能去廁所miss咗

講九萬幾次

sator死前同女主最親密既時光

係入洞個下最麻煩😂

唯有腦補佢最後逆轉後，有”方法打開被封既洞口”入去，再出現擋子彈事件。

俄佬係嗰日完全失去女主對佢嘅愛
所以佢決定返去嗰日同全世界攬炒

個個講到好似 搵到個無中無一既bug咁

有冇諗過其實成個任務係死循環
因為kat見到自己跳，代表過去已經發生左
而james harden都講過佢係負責完成任務
姐係未來任務已經成功左，佢只不過係負責做個part

如果你接受有全知version ge 主角。
咁個流程可以係咁

max長大後物理系grad, 同時主角成立天能。

主角識到max，同max一路逆轉10年時空一路做各種任務。

主角老死，max改名neil 去救哥劇院既主角

電影開始。

主角同neil 兩個各自完成佢地既loop。

佢先逆時，返去早一日
再去返順時
搭飛機去越南

點解死都要拉max落水
等佢大得黎 主角都60歲

你當60歲既主角係存在但無係電影出現過

逆時嘅人處理條屍就解釋到
順時嘅人喺事發前點處理都唔合理

60歲仲出去做任務 唔好虐老啦
點解一定要係搵max先？ 套野都冇講 唔好自行腦補啦

點解火會變冷
點解一開始女教授果到順時可以收到逆時子彈

我覺得Arepo 就係老左嘅主角
賣假畫俾個女人都係計劃一部分

基本上，係咪可以逆時到幾耐之前都得？

第一 因為係逆時世界Entropy 都會逆行 凍既變熱 熱既變凍
第2我都想知 係咪因為鎗同子彈都係逆時世界帶番黎 但係呢個能力夏登成套戲都冇用過

我都有咁諗，因為主角鍾意高妹，做任之餘會一會佢都唔奇
但暗示主角都係衰嚮俄佬手上（對白中得知)，咁就好似好柒
所以我prefer唔當係。

唔怪得中武肺

非生物既話，係。
人既話就睇壽命。

你既有意識既肉體永遠係同時間同一個方向。所以最盡只可以去到你肉體未老死既過去。

舉過例子，你以家90歲淨返10年命。
咁你逆時最多10年。

理論上最多只可以逆時到宇宙大爆炸

上網睇過有人話逆行時會年齡一齊逆行埋
想問套戲邊到有講

最後現實世界咪有女主角？
殺咗俄佬改變過去？

或者係直至逆向既粒子同過去既自己接觸.. 發生第二宇宙大爆炸

企係度等都得喇
逆轉之後時間不斷向後,唔係點回到過去

逆行嘅時候物理現象都會反轉
子彈係未來逆行到返黎現代

可以無限，是否你擁有生命歲月有幾耐。

nolan都講咗唔好嘗試理解，just feel it！其實就係叫你唔好用時間去解釋事件。

道理就好似一條嘉頓生命麵包，每件事就代表係條麵包都切一件，時間只係把刀，把刀再鋒利都改變唔到麵包裡嘅元素，控制把刀亦只係你嘅主觀。

未來女主殺未來俄佬
過去女主睇到未來女主跳水
未來女主等過去女主逆轉時間先出嚟接仔放學
過去已經發生咗唔存在任何改變

係牙 未來人將逆時子彈埋係地下等俄佬掘出黎

本來個老公真係搭左船出去做野
要做啲咩，影片無交代

本來佢老婆kat都真係出左去陪個仔

未來老公返黎諗住過埋最開心既一日就自殺死
未來 sator見到 kat，以為係過去既 kat
佢以為自己殺左 kat，唔知主角救左 kat
所以最後見到中槍既 kat 咁驚訝

等到未封之前再入去
就係時間不斷向後，連唔返套戲wo😂

衛斯里 雙程

用入面戲嘅角度
應該逆程嘅長度就係自己生命嘅長短

因為你身邊空間雖然係逆緊(過去)
但係自身嘅時間其實依然係現在嘅你
就好似機場果度
雖然對主角嚟講係過去
但其實亦係佢嘅現在+未來(eg刀傷)

淨係講呢套戲嘅邏輯
如果倒轉時間會連同年齡一齊倒轉
係咁由未來流傳嘅逆時物件未去到歌劇院事件嗰個年代就已經自動分解成未被組裝嘅零件

從來都無改變過
佬佬注定死
女主注定喺某個時間遇見男主再中槍再返逆時返去殺俄佬
中間過程係有2個女主

所以就係女科學家SHOW俾主角睇既係一堆零件唔係一舊完整既野?

我理解未來老公應該有同過去kat相處過？過去Kat係咪好似有講過話嘗試愛返老公但係後尾都係唔得。應該係因為嗰個時間點嘅老公翻返嚟？

175對190
個征服感大到

如果要計清楚，其實套戲有一段時間係同一個時空入面有5個男主女主，6個Neil

雖然咁樣諗係合理
但係解釋唔到演算機點解可以流傳咁耐

Neil 用自方法入洞
可以遊繩，可以慢慢掘石，可以炸返開啲石
反正大戰已經完左，佢逆轉有時間

Neil 逆轉視角
入洞(洞內無人) ＞見到主角係洞口飛出去＞見到 奸角係地洞跳返上黎＞開鎖俾主角入去＞幫主角檔子彈＞死亡

未來科技

重睇2刷啦

咁越南遊艇上，一直都係未來俄佬？
定係同女主角吵架後，過去俄佬搭直升機走咗

係入面生活一日就逆一日
理論你唔死就可以逆幾十年

無改變過任何野
第一次越南場景，女主見到個女仔跳落海咪就係逆行既自己
發生左就係發生左，成套戲既主軸就係呢樣野

No neil入去就已經見到三條友係度，記唔記得正向男主視覺係Neil擋彈之後開門之後就倒後走返出去

有樣野唔係好明
俄佬諗住回到過去毀滅世界
但係同時又知道世界無係嗰日摧毀
咁啫係知道自己會失敗
無理由搞咁多野無諗過呢個可能性

嘉嘉其實選角幾有趣 以前睇uncle 佢係演反派
高妹演一個比較柔弱嘅角色都好得意

冇相處過
果個係過去俄佬嚟
只係因為嗰日過不女主最後一次嘗試再愛返過去俄佬
所以未來俄佬想返去果一日感受多次先自殺

呢套野絕對唔應該腦補
發生左就係發生左
好多場景既開始過程結尾無左一忽，其實可以係成套戲其他場景拼返埋
就算睇得明其實都值得重刷感受下

越南到車戰 果陣有 2個
車戰之後得返 1個

所以最理想，係越南之後 kat 一直匿埋
直到車戰之後再出現返

所以一開始男主角問自由意志
最後蝙蝠俠話係Fate ，改變唔到

所以俄佬要博可以改變命運，返去過去集齊9件自友引世界沒日，點知都係命定論改變唔到？
不過好奇怪，套戲講順向同逆向見面就會世界滅亡，點解俄佬唔直接咁

一見到佢某D樣就諗起GOTG個金人

唔係嗰日會摧毀世界，因為佢嘅做法係將演算器link 咗個心，一死就會send 一封email，然後等到未來嘅人收到，就知演算器係邊，可以用。所以俄佬並唔知道未來人有冇收到

一個
因為要記得過去嘅佢
之後就會經歷返之後d嘢
再loop返嚟船上

嘈完之後過去俄佬同過去女住先後腳走
未來女主同未來俄佬就先後腳上船
未來俄佬再call人帶個仔上船
未來女主殺未來俄佬再跳水走人
過去女主同個仔就見到未來女生係船跳落水

都係果句
喺電影入邊
俄兵同埋佢所屬嘅一派未來人
都係選擇唔信命定論

呢個唔係純粹哲學問題
未來有機會出現其他物理學派去支持佢哋嘅假設

唔係太記得細節，搵日2刷先

如果係咁， Neil 應該係洞口入黎(唔知咩方法)
入到黎就開鎖，之後就檔子彈死

我都有呢個問題
因為其實成套戲得女教授嗰part有接子彈呢個動作
同之後講既逆時原理上有啲分別
接子彈某程度上係順時念力控制
後面劇情所出現既逆時係真係有個人回緊帶

唔係佢隻手套係逆時科技既野

而點解可以手套都逆到時
就因為未來世界唔知咩 輻射感染到啲物品
令到物品都可以逆轉功能？

所以先有逆武器，逆子彈？

死物無年齡，可以無限逆時，好似逆時子彈咁

佢哋好似係講緊如果有藍色房出嚟
年齡會慢慢由老變年輕最後變返BB咁樣嘅假設

少少諗起Brad Pitt 套The Curious Case of Benjamin Button....

姐係當我有70歲名，50歲逆返去，我就會係過去around 30歲時死去

好似唔得，因為逆向左，係正向世界有一個一模一樣既你，逆向左既你係多左個人出黎，而且唔可以正向世界接觸，呢個逆向唔會逆年齡？

想問下由過去返到現在 但點追番現有時間

唔可以由過去返現在，果部機只可以逆行

可以返到

Tenet既時間旅行唔係穿越，你要返去3日前就要用3日去倒帶(時間逆行)，你要去3日後，就要正常咁生存3日

逆向完轉正 ，正向世界會有有段時間同時存在兩個，直到正向行先個個逆向過去再轉正向，loop 返同一樣野

俄佬係咁諗既
俄佬俾地扯未來人，未來人掘舊野用摧毀世界。

俄佬想自己死果刻(Time T)就俾未來人。
咁(Time T) 就世界未日。

結果係

俄佬on99自己死左，俾左個地址未來人，未來人掘唔到嘢。
咁未來人就可以推測到俄佬失敗左。

拿，反而我就痴點d,遊船的俄佬一直都係未來俄佬來，因為講過當下的俄佬係烏克蘭果頭。
由頭到尾都係未來俄佬約當下kat，死前開玩笑條件，過火令kat帶仔上岸，未來俄佬坐直升機飛走，未來kat上船叫手下叫番未來俄佬番來，被哄之後打電話想叫個仔番來但手下話個仔同當下kat係岸，質問未來kat, 未來kat回答類似活在當下的意思，未來俄佬心諗都等爆炸就自殺無咩所謂，未來俄佬打電話俾手下同主角講大堆廢話，之後未來kat開槍擊殺

想問
最後殺印度女個主角明明係未來人
點解車到無帶氧氣？

呢個醒起係咁但套戲有講逆遇到正會世界滅亡，咁直接方法做咩唔做 ，仲打最終戰

游繩會有d唔同，我睇下我有無諗錯

著眼點係順向黎睇，Neil返生擋完子彈，開門走返去近洞口個邊。

所以用返開車救人果個地面洞遊繩的話，逆向黎睇，佢落到去要走返去門既另一邊(近洞口個邊)。

之後會見到主角”游繩落黎”，奸角升上黎，主奸角打，主角退去門既另一面，Neil行入去閂門，Neil中逆向子彈。

好簡單
佢逆向完再跟返時間正向

逆行先需要氧氣，佢係逆行返嗰日再轉返正向時間所以正常

呢個推論主要係，未來俄佬在未來kat自爆果陣的反應，類似人諗一諗記起果種驚訝，而唔係無知

其次當下俄佬一心都係想死前溫馨，無理由要等當下俄佬離開左先坐直升機過來，而且係未來kat剛上船果下答佢話想好好改善關係時，俄佬的反應欣然接受呢個建議同表示自己剛剛開條件玩笑玩過火，當下俄佬係未經歷大切之前無可能就有呢種反差性格表現

同一時間兩個自己 點二合為一

做回帶撚果陣先要戴罩
夏登成套戲得由學做回帶撚->第二次挪威機場係回帶

真 戲都唔洗拍

咩二合為一 咪同一時間有兩個 冇衝突

所以攞呢套戲同其他time travel 戲比較好易miss the point, 因為個時間概念本身已經完全唔同
某程度上tenet世界時間唔存在
時間嘅感知都係熵嘅變化
時間悖論喺呢套戲係應該唔存在(bug除外)

回帶撚
好貼切

咁過去俄佬咪唔知14號發生咩事呀
仲有未來俄佬係自己要上船
唔係未來女主叫未來俄佬返嚟
未來俄佬唔知船上面果個係未來女主
佢仲奇怪咁點解叫仔返嚟果時手下話女主同個仔一齊
係到死果時先知係船上面果個係未來女主

Nolan如果比夏登而唔係白人係final battle做回帶撚
套戲應該要長多一個鐘

氧氣依個問題真係咁難明咩

樓主下個post加依條片 十分鐘超清楚解釋超多疑問

大家覺得點?

當係啦 好完美

唔太覺得劇情上有交代或暗示

路蘭用氧氣罩其實只係方便觀眾分邊啲人逆行緊 同埋我就唔信佢切掂成條時間線但係衰就係個氧氣罩bug 度

佢地瞳孔色係唔係一樣？唔計染髮，頭髮應該係金色？

呢個bug完全係無中生有

yes 你岩，我睇戲果陣 miss 左Neil 倒行去洞口呢幕

如果係咁
主角游繩 Neil 應該睇唔到，因為佢未行到入去
Neil 應該係一行到入去，就齊哂人
開完鎖就中槍

機場果度未拮到手臂都流血

我覺得呢個諗法
唔多唔少係比neil臨尾句
‘’對你嚟講係好多年後
對我嚟講係好多年前’‘諗多咗

佢對女主亦唔見有母子間嘅暗筆
不過有呢啲諗法都幾好
可以討論吓

無問題

過度解讀

想問下最後個軍人用枝槍指住主角話要減口, 咁後尾又點解放返主角既

另外要完美解既係，係咩野驅使Neil想逆轉返入洞？

照計講完bye bye任務已經完成，無必要又要冒險，

我記得主角俾車拉返上黎，三條友拆零件提到開鎖定乜春春。Neil可能聽完就覺得要返去幫手，但details我唔記得。

正常任務完左，點會諗到仲有功夫未做。
(當然主要原因都係劇情上要整死佢🙃🙃)

你岩喎

主角都無提起過有個鎖
Neil 應該無入過去，又點個要開鎖俾主角？

其實 逆行=命定論，冇逆行就冇命定論，反之亦然。d主角逆行根本唔係改變d咩 只係做返佢地順行果時見到發生既野 根本係同一條線黎

就好似neil注定要死，黑人要打未來逆行既full gear自己，所有野根本唔係佢地決定 佢地注定左要逆行 咁先可以解釋到佢地順行果時遇到全部解釋唔到既野

其實tenet個劇名同網上果塊tenet石板一直已經暗示緊命定論，因為無論左右調轉 唔同角度睇都係同一樣既字

佢醒起近來唔殺得黑人

好似話左女主角係訪問講左Neil is not Max?

清咁有創意

隊長同主角有提開鎖呀
隊長仲話neil係開鎖高手

既是逆轉後 再逆轉？

根本無任何野可以確定或者否定

係
逆時完再順時
要咁難明咩

未來黑人派軍人派白人軍人女人帶隊回帶番黎幫黑人

因為過去俄佬根本唔知去遊艇一事，分分鐘佢洞入面的手下都係未來版本，唔好忘記俄佬係Neil 救主角果刻係帶住一堆手下入去，如果洞入面嘅手下係當下的手下，咁14號打後個手下根本都唔會存在

未來黑人派軍人白人女人帶隊回帶番黎幫黑人

想問
第一次neil出場
其實係未來人
但佢逆轉再逆轉做正向時間所時唔洗罩？

即時當時原本個neil未好細個？

出演角免係公開場合答左而nolan無出聲否定
就已經可以當為一個fact咁睇

屌我唔記得哂啲對白
返去重睇先

全世界回帶果陣先要帶罩

部機係咪有得揀返去以前但係順行同埋返去過去逆行

我覺得果吓指嚇only
事實上
如果真係殺咗佢
咁就無咗由三個人分別埋咗件機器

一直有兩個自己都唔係問題？

Yessss

為左救條女
哂咁多年逆行
咁救完條女
點去番未來？

有冇人睇到話有9個演算器既時候會覺得有好多 續集

但係佢個視角個傷口唔係會一係度㗎咩
點解係痛》流血〉被插

有咩問題？
唔見面咪得囉

因為成2個星期(如果無記錯既話)，傷口已經好返

主角逆時受傷個順序係咁
傷口好返》流血》被插》未被插嘅狀態

從來都唔係返去
佢只係再經歷多1次佢逆行嗰段時間

點解最後要殺個印度女角？

主角由而家返去以前（只係佢本身逆轉做番自己做過嘅嘢） 但現有時間都會繼續

因為佢要殺女主 女主知太多嘢

個個角色做得回帶撚都係有明確目標 做完之後即刻9衝番回帶機變返正常人 同埋都知要盡量避免同過去正向緊既自己接觸

第二次挪威機場 回緊帶既黑人見到以前既自己即刻知咩料 唔相認 搏命狗衝去回帶機 相認盞問題問到天光(可能就係軍人白人講嘅世界大亂 夠拍20集長劇)

同埋套戲每次回帶都好順利搵到回帶機番正向

想套戲收唔到尾咩
白人定差婆果句
第二次番機場

見面都無問題
因為件事你本身已經經歷左
不過當時你唔知發生咩事
eg:freeport

白人定差婆果句
無知係最大既優勢
幾有point

應該唔係年
可能只係若干日之後嘅男主角
有一個得意位
我反而見少人講

主角成立天能➡️train neil➡️neil返去
過去幫主角➡️neil開估比主角聽➡️主角知自己
會係主理人➡️主角成立天能

最尾果兩句
巴打可以試吓而家搵一條繩
諗返主角每逆向一次
條繩就u turn一次
直到諗唔到為止
你望吓條繩最後係咪都係會一條咁直去

點解個印度女人知咁多嘢？

找到開心版
刷多次
都唔明
最後neil彈起身擋字彈個幕
死撚左後
又番生同主角講再見

neil係咪未來人仲有斟酌
淨係知主角就係返過去成立天能嘅人(印度婆淨係話天能係未來人成立 冇話係未來成立)

未來主角同佢講

重有點解會彈起身⋯⋯唔明
動作倒後-》逆向緊既人睇正向人既視點黎

完全搞錯曬
neil係講完再見之後
再逆時返去開鎖
之後先死
果段其實有3個neil
兩個逆時一個順時

quote番前面巴打啲圖
講再見係時間線最右
u turn係入回帶機
講完先入回帶機慷慨就義

Neil分別時候
有同主角講兩個人嘅相遇相知

‘’對我嚟講係好多年前
對你(主角)嚟講係好多年後‘’

睇怕你要重睇喺十次啦

現有時間因為無情報，所以要逆轉返去，當逆轉返去得到情報，咁就會停止再逆轉返去，推去一個新未來，但新未來其實都係一段命定論重新loop 既

個人腦補

1.印度婆背棄承諾在先
2.印度婆覺得女主係危害,但反過黎講,其實在坐知道實情既人,包括主角印度婆女主都一樣係危險份子
3.主角認為印度婆係自以為事背上呢個黑手責任
4.主角認為幕後呢個責任應該要由自己做,變相印度婆即刻變成局外人,同時亦係危險份子
5.主角本來就唔介意為大義而下殺手,如果為大局著想,印度婆同女主兩個只能活一個,主角欣然選擇自己喐手

幾時先? 最好有source

主角係未來逆時返去招攬neil
依句都一樣成立

無問題，唔接觸就得
一接觸就毀滅世界

兩個正向既人接觸都會世界滅？

明左少少
咁佢彈起身個到咁怪既？
一開始佢訓低唔知做乜咁
其實佢訓係到扮死？

Neil 係講完再見之後
再一次逆轉返去幫佢開鎖，最後被爆頭

逆轉視角 = 開完鎖＞幫主角檔子彈
正常視角 = 死屍＞檔子彈＞開鎖

成套重睇啦

即時佢講完再見》回帶機〉去番未爆前》回帶機逆轉做正向人〉訓低扮死》等主角入到黎〉講數講唔店，條兵仔開槍打主角時，再飛身擋字彈？

真死

果個係逆時neil嚟
佢開完門俾主角
再同士兵打
士兵把槍收返子彈打中佢個頭
所以主角入去果時佢已經死咗

再諗返一開始 Neil 講最後自己點都係死
係咪講命定論天能事件loop左無限次

罰你重睇第十次

再睇番個個位，neil中彈後好似無野咁
倒後跑走⋯⋯⋯⋯好似無事咁（主角正向視角）

有分析話Neil第一次入洞由逆轉正嗰陣見到另一個逆轉嘅自己（準備去擋子彈同開鎖嗰個），所以佢知佢要返多去一次
不過我自己睇嗰陣真係冇留意有冇

應該係2，只係主角因為係天能創始人所以佢唔使死

果個位只係neil確定自己有入逆轉機

真係唔明neil點擋字彈
比你逆向番番去未爆時間
要逆轉做正向，咁主角都見到neil！？

畫面上，主角入到去見到neil訓低左
再彈起身，擋子彈，再開門，再倒跑走

諗唔明neil入去開門前都見到個兵
個兵點解唔射neil，重俾佢開到門！？

即時佢講完再見》回帶機〉去番未爆前》回帶機逆轉做正向人〉訓低扮死》等主角入到黎〉講數講唔店，條兵仔開槍打主角時，再飛身擋字彈？ 9衝落地底救主角 > 俄佬手下開槍果下趕到檔子彈死左

主角係比到閘擋住同俄佬講數果時 見到果條藍屍就係回帶檔子彈死左嘅白人

主角99%係未來逆時返去招攬neil
下次叫導演講埋佢幾時畢業算啦 唉

同李安最後仲係唔係發緊夢一樣

未來人想做低我哋派個未來人返嚟接觸自己咪得囉

導演都喺套戲帶定頭盔唔好去理解 去感受

sator 一出藍門，去紅門搵自己 握手
劇終

點解大家咁肯定嘅？
我睇漏嘢？

想問
咁neil未去到門口都已經被俄佬發現射死⋯⋯？

揸車果到主角 見到自己 算間接 接觸

其實無論係 未來既 Neil，定係過去既 Neil
同主角相處時間，係佢眼中都係過去

主角一樣，無論邊個時間招募 Neil
都係未來

上面都講左，無人覆，有無人解答到呢個bug

有講過係粒子接觸

應該係皮膚既接觸
所以隊長條靚係主角第一次逆轉果陣
叫佢要著保護衣

主角話無時間著

有無心水清既巴打講下
Neil視點個到，佢點開門，點死
因為次次我一代入neil到都諗唔明
主角見到佢擋子彈
即時neil死個下，唔係正向人
一諗呢到就爆哂腦
因為佢開鎖前已經好似轉番正向

Don't try to understand it. Feel it

兩種毀滅世界方式都唔用
正反人接觸只係核爆式毀滅
用部機就連宇宙同時間都毀滅

依d都係假設，有咁易 我係boss一早咁做

感覺好多bug.....唔知係我廢唔明定點
一諗neil點死就諗唔7明

重睇啦你

又或睇 pin 條片 50分鐘講解

有沒人覺得neil 個角色好似Bio個Leon

你有開心版
咁你試下倒播嗰段嚟睇
睇下會唔會明

睇返上個post 根本成件事注定佢要死

睇哂啦
其他都明
係neil個到擋字彈好bug

我開頭以為tenet係一種超能力，點知剩係用黎整到門返到過去。睇預告，我以為男主角d打鬥係可以用逆轉能力去打，佢哋上去座大廈係用逆轉方式上去

我知係注定
但我想知個細節⋯⋯

話時話
幾似

逆向返去綁架正向自己，除面具滅亡
好過同主角搞一大輪野

所以我咁樣諗，除時正向時間發展到有商個下已經世界滅亡左(天能事件只係困左係已發生既一段時間內不斷loop, 真正未知未來已經一早滅左

似carlos

諗起米高堅確認inception係完滿結局

令人失望的電影，又一套back to the futute, 而且個故事仲好撚差。

唯一女主角想屌。

應該是咁

整合上個post:

黑鬼角度(順): neil訓係地下(死)=》起身=》子彈射向neil=》neil返生=》倒後行走

neil(逆): 走入黎=》反派隻槍收返粒子彈(呢度有爭議:1.粒彈一開始就係逆行neil個腦入面.or 2.粒彈係地下(順時粒彈穿左neil個腦跌左響地)=》neil死 訓地

所以其實neil可能冇諗過擋彈 但命運點都要佢死 呢個都係tenet既主題 命定論

同諗諗下Neil 成個人生時間線同套戲設定都好似bug bug地

Neil 從出生 >>>>>>>>>>>>>>>>未來被招聘入天能 (呢個時間線上Neil 無經驗過歌劇、所有天能事)

然後問題就出現

入天能Neil 逆向 >>>>>>>>>>>>>> 歌劇救主
(呢一段已經出問題，已發生既就會發生, 上面既Neil 長大後比主角招入天能，逆向返去又點會逆到去救主角呢一幕? 然後再唔講後面咁多事件)

逆向歌劇救主Neil 救完> 正向返>搵主角教佢一切既野>>>>>>>>>>>>>>> 祕密倉再逆向>>>>>>>>>> 大戰死 (呢段更加係唔會出現)

突然諗到 其實每次入逆轉門 已經係平行時空

假設有兩個人A,B
A見住B入逆轉門但自己從來無入過逆轉門

B入逆轉門生活1年，之後順行返

係A既視覺，B係永遠都唔會返到黎，係時間流動速度一樣，B永遠唔會追到A既現在

back to the future
弱智都可能好過你

呢張最似
可能以後bio真人版會搵佢做

電影講明唔係平行世界

What’s happened, happened
所有野都註定左
無論你諗到幾多個方法都必定係會失敗

天能個世界設定唔存在平行時空

Don’t try to understand it. Feel it
代入角色感受下

我明哂丫
但我唔明個位係neil視覺
咁佢落到去開門個個位，見唔見到主角？
定係只見到俄兵一人係到？

前半段，黑人主角同未來自己係自由港到打，俄佬軍火家捉住kat叫黑主俾番個裝置，都說明左，逆向既人可以同正向既人互動。

好啦，去番nail個case，當佢落到去開口，俄佬/主角一定會見到佢，但畫面上交代係主角見唔到neil幫佢開門，而係見到一單「逆向」發生既野：死左》起身〉中彈》倒跑走。

我完全picture唔到neil開門個時係見到的咩（neil視覺）

巴打試下代入neil，諗下佢當下會見到咩人同事，就明我唔明的咩

求巴打解救，琴晚諗琴訓唔著

二刷再留意或者開心版loop嗰段研究
我準備二刷

係丫
咁諗法其實天能組織係廢既
因為未來地球都係死左
你逆轉去做任事野都無用
因為what happened, happened

我當成個故仔都係：
主角逆轉去過去做一的野
去幫以前既自己開擴另一條出路

一代入neil視覺就好撚bug feel...
攝影上交代，大家都好易明：
有條友彈起身擋字彈又開門

但你腦入面一轉做neil角色，
就唔7幻想到個畫面係點

都會 唔會番到黎，你既例子

B 既1年後=A既一瞬間 ，只係B大左A兩歲

相對論 出現了！

電影視覺（正向)
> 主角入洞
> 洞口被封
> 見到Neil屍
> Neil彈起擋子彈
> Neil 開門
> Neil 出，主角入
> 主角打到奸角仆街
> 主角俾繩救出地面
> 主角同Neil講 byebye

我先假設最後Neil-R (逆轉狀態下既Neil)遊繩返入去。參與(正向)劇情就能對上

Neil-R逆向視覺:
> Neil同主角講 byebye
> 入逆轉機
> Neil-R 游繩從地面入洞 (主角同Neil講 byebye)
> Neil-R 走去門近洞口的一邊
> 見主角從地面游繩入洞 (主角俾繩救出地面）
> 見奸角從地洞升起同主角打 (主角打到奸角仆街)
> Neil-R入，主角出 (Neil出，主角入)
> Neil-R鎖門 (Neil開門）
> Neil-R中槍死 (Neil彈起身擋子彈)
> Neil-R 攤屍 (主角見到Neil屍)
> Neil-R 攤屍 (主角入洞)
> Neil-R 攤屍 (洞口被封)

neil入到去睇到隊長同主角打士兵
neil開鎖等隊長同主角返出去
neil閂門之後俾士兵從後收返粒子彈打中死咗
所以個傷口唔會因neil逆時而突然出現

我既理解 天能係廢既
因為俄佬想毁滅世界既話
佢入到逆轉門觸碰自己就完game
有天能都根本改變唔到

只係俄佬戇撚鳩/唔想毁滅，天能組織先做到個拯救
本身就有大bug
根本唔關if dont understand, feel it事
Feel完都唔會解釋到俄佬行為不符動機

你仲唔明呀？

另一個位唔明
就係根據祖父悖論，未來人係殺唔到自己祖父，否則會陷入矛盾
但如果係咁，即係如果幾十億未來人時間逆轉番黎
都無辦法殺到任何人？
如果係咁，呢部機仲有咩用

雖然有聽開
但戲院聽震撼好多

屌你。我老婆一睇機場打已經話睇到分身。無耐就話Neil 係大佐既Max

冇用，一切只係跟番劇本行

未來人就係賭祖父悖論係唔成立

你逆行跑入去 見到主角係天上邊落緊黎， 敵人係地下面升緊上黎，門係開住既。

之後係衝入去，主角就退左去門出面
依家你同敵人係入面，主角係出面。

slow motion去諗
之後你聽到度門鎖左既聲，你一秒開返佢

之後係見到有粒子彈由地下升上黎穿過你個頭

你死左 rip

冇明確講過，時間上唔合邏輯

所以要自行腦補更宏大既時間線
過去-----------------------------------------------------------好遠既未來(商發明左其實代表世界一早完結)
係呢個設定下
過去----------------天能事件-----------B事件-------------C事件------------------好遠既未來 (主角只係贏左天能事件呢個時間段, 而套戲只係命定論底下主角們無限loop既故事, 主角贏左天能呢一疫好開心好happy, 但事實上係未來既世界都係完結) 不過都係解釋唔到點解俄佬唔一早逆向見正向自已滅左去

我理解唔係殺唔到，而係殺左唔知會發生乜野事，不能預計，所以無人敢去試。
而Sator幫未來人只係想透過部機reset個世界（佢地都只係搏下，失敗都無妨個隻)

你既解法係要時間唔係絕對先解釋到，所以只有引入相對論先解釋到

呢個諗法似乎好好
因為如果真係有命定論，未來世界點都係走向滅絕

你例子 咪同 電影一樣 ，點會有平行世界出現
一年又好 一日又咩分別

但佢地唔信有祖父悖論
照計唔會唔敢試

我覺得應該有time jump.

唔係未來人點接觸俄佬同分九份

值唔值睇imax?

K11

你有無睇晒三集back to the future, 個世界觀(時間觀) 根本一撚樣， 導演扮撚晒野分開講，等你呢d垃圾覺得好撚有深度。 其實不知所謂。

咁既前題可以拍天能2, 3, 4
兩派多次鬥智鬥力，然後變左x-man, transformer之類既系列

相信Nolan一定唔會俾件事咁發生

係殺唔到，因為一切己經發生過，你想殺祖父，自然有其他事阻止你令你殺唔到

個理論就係咁

回到未來 係可以改變歷史，依個唔得 點會一樣

拍續集等於掘個氹 只會製造更加多嘅bug 再加上佢嘅性格唔似會拍續集

你就真係不知所謂
back to the future係返到過去
tenet係時間逆行
你就將兩套戲拉埋嚟講
好懷疑你其實有冇睇呢套戲

所以個理論就係奇怪
無數人番來都因為某啲原因阻止殺唔到
當成個世界得60億人番黎
乜都殺唔到，已經係無可能
就算60億隻螞蟻同時攻擊都可以殺到人啦

Not exactly in the film..

The grandfather paradox is the one that gets mentioned in Tenet, but the setting up of Tenet itself is an example of a slightly different paradox. In this one, you still murder your granddad, but you also contrive to get your grandma pregnant, so he stays dead and you become your own granddad. In that timeline, that means you've always been your own granddad. It's called the bootstrap paradox, or a causal loop, and describes a sequence of events which become self-creating. One event seems to cause another, but only happened in the first place because of the second event, which only happened because of the first event, and so on. Chicken, meet egg.

你講，到最後，女主角係未回到過去殺咗自己老公？

係未最後跳水又被過去自己睇到落水的一刻？

屌，直情回到未來吐路啦，不過你回去時，見到倒帶影象。

唔好扮撚晒識睇戲啦，套戲就是垃圾，卻了女角。

你高深有光環未喊囉，知你好撚識睇，所以好撚感動囉，高人！

邊L個吹奏女主角架
Ok演技係有
樣好符合角色
但實在太高喇
有一兩個鏡頭着套裝影全身仲好似成條柴咁太瘦喇
拍埋男主度好似家姐同細佬一齊行咁
搞到感情戲完全代入唔到
搵gone girl女主角做會好啲

過去女主係見到未來女主跳水呀
所以過去女主先同男主講羨慕未來女主
仲就係back to the future？
睇嚟你真係搞唔清楚

得啦 你最叻啦
BTW請用不推文
費時上撚咗熱門
全世界見你成個怨婦咁

用imax菲林拍喎

佢應該係睇唔明所以發脾氣

啲語氣似係藍絲廢老

明明套戲係似哈利波特3
都唔明點解要話佢似back to the future

多謝。 你可以繼續高深感動，喊出黎會舒服d啊，高人。

佢自己計back to the future 都未搞清楚

條廢老淨係睇過back to the future
自己睇唔明就發爛渣

睇唔明

巴打you are not alone

so sad #bang

即是neil開門時 佢係見到黑人主角
Ok
咁即時黑人主角係到逆動作緊
咁即是逆動作緊既主角係唔會察覺neil既出現？

最燒腦既位係當正向既人同逆向既人接觸，
片入面都無交代得好清楚會點
打左例子：
好似機場撞機個幕，
男主角衝緊入去，其他消防員係倒行緊，
如果男主角多手去打9其中一個倒行緊既消防員，
會有咩後果呢？
其實個時機場入面的工作人員係睇唔睇到黑人主角呢？

//係丫
咁諗法其實天能組織係廢既
因為未來地球都係死左
你逆轉去做任事野都無用
因為what happened, happened//

就我對套戲嘅理解，係
Tenet世界冇自由意志
一切都已經安排好
所有角色都只係跟住劇本走
Fulfill their destiny
所以主角都只係叫做the protagonist

佢講Terminator我都覺得合理
因為一樣都係命定論同埋有類似嘅角色設定（Neil同Kyle，主角同John）

但係講Back To The Future真係唔知佢想點，仲要大大聲鬧人

當件事實消滅左，你連發現消失左呢樣野都唔知
你點知有冇發生到？

所以我覺得Nolan既中心思想係想講：
雖然俾你回到過去，做左的野，想改變未來，
但其實係無撚用，因為發生左已經發生，俾你改變到，
只會引伸更多情節，到最後都係地球滅絕。
所以要活在當下，不要chase for dream, but chase for reality.

我睇左其中一條解析，片中有講到Nolan 2015年係大學做演講是所咁講:Chase for reality. 我估佢當時係develop緊tenet

悲觀講就係跟劇本走
樂觀就好似neil咁講每一刻都係自己決定嘅現實

開頭。everyone thinks they can run ok bro burning building. You never know until you feel the heat.

Tenet 只係主角區泥於過去發生左既事
所以過去點樣已發生都冇所謂
而未發生，主角無意探討，只係用未來嘅時間去回顧過去

其實interstellar都係share差唔多嘅宿命論
即管睇吓佢之後電影再develop呢個idea

有個問題
如果逆時對玻璃開槍
咁一直去到塊玻璃製造嗰日 上面就已經有個彈孔？

係丫
就係我想講既野
當我係2020年出生，番去1930殺我阿爺，
但結局係我已經出左世，所以產生另外新情節：
原來當時阿爺已經對住阿麻條毛巾打飛機，
而阿麻係阿爺同阿麻仆野前被你殺死左，
但個晚阿麻拎左條毛巾磨豆腐，
攪到毛巾上的精入左去阿麻個西
所以最後我都係在2020出生

就係故事背景入面，發現有堆逆熵既物品既情況

I can’t understand it, feel it

個bgm世界級

Predestination

呢套又係痴缐作品

應該係

屌呢套好撚痴線
已經超越左科學領域
睇到呆撚左

bgm第二彈

呢套真係神作

自己搞自己生自己做自己上司殺自己
明明個故事好短
俾導演吹咗成套戲出嚟

睇左，唔明點解有時帶口罩，有時唔帶（室外）

故事亦同時講，人愈想回到過去，製造所謂逆熵既本質時，電影話過，係未來人令更多逆熵去破壞呢個世界，呢個亦係不能證偽既事
而且，逆熵與順時既不對稱出現，例如一個傷害到另一個，先係觸法電影中提及既祖父勃論，從而消失，因為發生左(消失)就係發生左(消失)

姐係多謝外公咁

原版故事
自己睇

我覺得所有戲只要涉及time travel就好難冇bug
尤其”點解唔xxx”依啲問題好多都會challenge到個故事
我細個睇回到未來都成日諗其實有時光機咁緊張做咩 最多咪再黎過
所以依家覺得time travel片只要main plot冇bug就ok

Neil入去開門時，其他做緊反向動作
岩唔岩先？

想問下所有巴打：

好似機場撞機個幕，
男主角衝緊入去，其他消防員係倒行緊，
如果男主角多手去打9其中一個倒行緊既消防員，
會有咩後果呢？

你講法同我有乜分別？ 直頭back to the future世界觀啦。

你重睇一次三步曲啦，好睇過呢套垃圾100倍。

起碼back to the future有解釋事件起因， 呢套呢？ 未來男主角在一開場劇院救咗男主角，但第一次個未來男主角又邊個救？ 又唔好understand, 去feel呀？ 今日睇到呢個位，戲院屌聲恥笑聲四起啦。

見到呢到有人扮高深吹奏套垃圾，忍唔住屌兩句。

自己接觸應該淨係毁滅自己？

個消防員會無啦啦彈開
再望住男主角拉緊個消防員返嚟

不如試下諗下有個大肚婆逆轉去生仔

咁就即係宿返入去_ _ _ _ _ _ 啦

你個世界真係得back to the future
連咩叫time loop都唔識

喂柒頭back to the future係玩平行時空論 多重時間線
tenet係玩命定論 單一時空發生
兩個分別咁大你都話一樣其實係咪你睇唔明懶叻

你不如唔好私補化學 去補物理 等你研究到用真正物理去反駁全部有關time travel嘅電影入面嘅世界觀

套戲入面都不斷強調
發生咗嘅事就係發生咗
你無論做咩都改變唔到已發生嘅事
即係如果你可以時光旅行
返返去希特拉啱啱出世時做瓜佢
第二次世界大戰依然會發生
所以其實由始至終
無論主角有無作出行動都好
未來人同俄佬都毁滅唔到世界
簡單啲講主角無嘢搵嘢搞
搵戲嚟做過吓主角癮

之前有一套戲就係咁講
現在反派接觸到未來反派結果搞到自己煙滅
雖然個原理唔同
但道理就應該一樣

Generally speaking:
順行既人唔帶
逆行既人帶
逆行再逆行(即順行)既人唔帶

我無理科學上是否合理，你閱讀理解係未有問題。

我係話：電影唔難明，亦唔好睇。 其中一個原因是無頭無尾無限loop.

其實承認自己睇唔明真係咁難咩
聽你講啲野都知你連命定論同平行時空論都唔識分 咁點會明點解套戲會係一個loop

like this

呢個就係bug位
成套戲都無交代過逆流中時同正向人接觸會點
呢個連帶到去最後neil點死個「不理解」位

因為機場個幕話俾我地知消防員係唔會發現黑人主角
只識一味向後行

佢其實就係同你講，唔會有無啦啦，只會係，果陣時已經發生左件咁樣有個逆向人搞消防員既一刻

因為grandfather paradox，你係未來破壞你既過去，同時亦消滅左現在呢件事

你就懶叻啦蠢閪，兩個世界觀都係會可以改變未來，不過個主角個行動唔變呀。

Neil其實係去閂門先啱, 逆向時間係要閂門, 正向先會開門

其實可能都有人睇到佢哋向後行
係鏡頭角度令我哋睇唔到姐
當然我哋唔會知個消防員睇到會點諗

其實有冇人見到都唔重要，重要既係件事就係未來冇發生到
btw聽人講二刷係可以拉番逆緊既人物

俄佬喺藍房捉住佢老婆審問嗰到咪逆流接觸正向，結論係除非同一個人正逆接觸否則就照返逆轉嘅物理行

至於消防睇唔到主角，應該只係太混亂，否則正主角都唔會第一次都唔會見到逆向full gear嘅自己

想問值唔值得睇imax!???

噏得出呢句
證明你真係睇唔明
不如你了解下咩叫命定論先啦

你自己識得講tenet係loop 又點樣改變未來呢
簡單講 tenet嘅故事係無前因後果

你有你嘅權利揀唔鍾意
但麻煩你唔好將所有time travel嘅電影都講到係一樣
將錯嘅嘢講成岩

係設定無平行宇宙情況下
有無人解釋到 neil 既身份

如果去打9佢
咪好似 貨倉佢地2個對打咁
真係會打到的

機場入面啲人見到佢地呀，見到推住 kat添
但混亂之下無人理佢地姐，又見有傷者咁

你當自由意志唔係隨時間直行 係隨自己嘅經歷去街就會易啲明

簡單啲講你代入neil嘅時間線就會明

neil係未來人
佢喺未來出世
再喺過去逆時死
兩者冇抵觸

冇講過係未來人

呢個都唔易理解
但neil從來未經歷過 劇院 機場 越南一系列既野
逆向返去竟然可以經歷到劇院 機場 越南, 算唔算已經打破宿命?

就算係咪未來人, 大家要記住戲既設定係已發生就發生,改變不了
問題neil 曾經未經歷過 戲入面一系列既事, 未來比主角逆向返去, 都只能逆向返自已既人生 >>拍twlight3 >twlight2>twlight1 , 點解無啦啦可以逆到去一系列既事

開始就係結束 結束就係開始
條友根本睇唔明套戲仲扮野
回到未來 係 可以改變過去/未來
依套唔得，都唔知點一樣

吹毛求疵:
唔知有冇巴打提過
我覺得其中一個敗筆係algorithm用鈈241黎做其中一個部件
搞到我睇電影果時每次提鈈241以為係講緊用黎整核彈
明明講緊時間武器, 又走去整核彈做乜? 睇到我喺戲院一頭霧水
而且鈈241有個好嚴重問題就係半衰期太短, 得幾十幾年
假設未來女科學家真係用時間逆行嘅方法收埋個algorithm, 咁100年前件鈈241含量得番1%都唔知有冇
就算畀反派SATOR真係得呈, 咁順利搵得番所有algorithm零件而且順利組裝, 我都覺得algorithm唔work , 因為其中一件零件鈈241一早已經decayed晒
對於女科學家可能係好處, 但Sator竟然冇諗到依點?

除非Nolan用鈈241係有咩特別深意, 有冇讀物理巴打可以講下鈈241物理上有咩特別

成個世界就係一條公路
假設neil真係未來人
咁佢就係係公路上U turn返去
途中去劇院救主角
再 U turn去俾主角認識自己

反轉都好亂

途中去劇院救主角女 <<<< 就係問點解可以 u turn到呢個位?
如果可以turn到呢個位 就係打破宿命
順時公路明明未經歷過去劇院救主角

又想問過問題，嚮戲院跟唔到

Algorithms個度係點？
1. Sator一死會直接trigger algorithms; or
2. Sator一死會send訊息俾未來人等未來人掘返黎用

我當係1先。

咁Kat殺Sator個時唔係話早左咩？
點解Sator一死無宇宙大爆炸？

有人咁樣懷疑過
但宜家既 max 先幾歲，10幾年後先大學畢業(物理學)
再倒返10幾年去救主角

咁 Neil 咪30幾40

所以2先係正解

主角同主角打交算唔算

主角60歲先同佢一齊執行任務

條片倒換左，所以得Neil 由洞口跑過黎 係順行

但有個講法係 sator死前佢地已經攞返個algorithm <—我唔記得套戲入面係咪已經攞返？

係改變唔到呀
改變到 Neil 唔洗死啦
Neil 最後逆轉之前已經估到會死

點解要經歷過?
架車U turn咗啫
唔代表架車唔洗用油㗎
同理neil逆時緊返去
佢本身都唔會後生返而係越嚟越老

所以睇果時搞到好亂，過份包裝左，特別一開波主角 同boss相認 話咩你出錢 我偷野 果到 完全搵戲做 明明個boss咩都知 又好似扮到on9咁

你試諗下neil擋子彈個幕，黑人做緊乜？
Neil視覺：（身邊事物倒流）
地球減絕》俄兵集齊9件野〉黑人開唔到門被打中（注1）》黑人入地洞〉一直倒流去去到故事起點

Neil要偷偷地係（注1）到睇到定一定，親黑人倒流動作時，親俄兵粒子彈就由黑人身體倒流回槍管時，要做入去個閘口同俄佬一齊，再關門，再被子彈倒流穿過自己身體，再入番俄佬支槍⋯⋯⋯⋯但，問題山現了，
因為neil視覺係其喺人倒流緊，即是就算幫黑人擋子彈都好，粒子彈係由黑人身體中倒流入去neil到再入番去俄兵支槍，所以點都好，黑人都係要先中槍，先至會再擊中neil

所以，neil視覺上的倒流假設係唔成立，因為粒子彈係必先由黑人中槍再倒流擊中neil再回收入俄佬支搶

所以係neil視覺上得番順流論，即時佢同黑人動作都係正向，但畫面上交代既情況係，neil 倒流幫黑人擋子彈，到倒後行出洞穴

呢個就係大bug，睇番youtube所有熱門既分析片都無講呢樣野，只係交代neil 番去幫黑人擋子彈，實質操作上回做，無人諗過？定係我諗多左唔7明？我真係諗唔透

你不如都係睇我嗰條片先啦

佢loop唔係命定，係因為主角/配角次次做呢個選擇，令佢有同一個結果。

但套戲最可惡係無講第一次是如何發生的關鍵問題，即是在劇院男主角俾未來男主角救咗，但未來男主角第一次在劇院時是誰救呢？ 好多穿越劇，編劇都會有一個自圓其說的解釋，呢套叫你feel, 咁就神戲？ 食屎啦。

我無話所有time travel都係back to the future的世界觀，但呢套係， end-game就唔係。

我無理解錯套戲，套戲非常垃圾，除了女主角好正。

唔用經歷過, 或者用發生過比較貼切, 用未來人Neil,
爆炸--->歌劇--->機場--->高速公路--->祕密倉----------->未來(neil出世)-----成年Neil被主角叫加入天能逆轉 ( 佢逆轉會見到D咩事件? 係逆轉Neil視角唔會知道 爆炸,歌劇,機場高速,等等既事, 但佢卻可以逆轉去到->歌劇->再正向->教主角野->機場->高速....等等)

Bug位場口：

1）機場消防員 - 正向消防員向後行，黑人向前行

2）藍房逆向俄佬捉住佢正向老婆 -逆流俄佬捉係本身正向緊既老婆（佢老婆應該倒後行緊，無解釋回解可以逆向俄佬可以捉住正向緊既老婆），suppose佢老婆應該倒後行緊，無理由會同俄佬溝通到。想像下你家中阿媽倒後行緊，講野又係倒後講緊⋯⋯

3）full gear主角同幼稚主角打 - 呢到又解釋唔到，係佢個動作設計出，拍到好似倒後出招咁，與此同時又拍到唔係咁，2個人互因應對方而出招咁，只得開槍個part係好明顯子彈倒流由玻璃入番去支槍到

3）Neil擋子彈 - 完全亂9咁後，無交代neil去到現場，男主角無倒流緊定順流動作

佢係知會死，但都去做呀。 套戲世界觀係，佢唔做唔使死，佢做就一定死，但佢「選擇」去做，好似係想拯救世界。

因為最終所有人的選擇都一樣，所以不繼出現相同結果，這不是命定論，這是input-output定律。

叻啦叻啦. jpg

neil唔知啫
主角知呀嘛
主角叫得佢返去就咩都同佢講㗎喇

其實有樣野我更加想知
而呢套戲更加應該探討
記唔記得L最後23天?因為L寫左23日後自己死法，所以喺23日內絕對無敵有不死身。

咁其實只要主角喺未來俾Neil知佢嘅正確死亡狀態同時間，咁Neil喺開鎖前都會有絕對無敵不死身，而且保證身體健全。
唔單止Neil,係所有已知死亡時間嘅角色，喺時辰到之前都會有不死身，但呢套戲竟然冇探討不死身狀態。好失望。
例如，喺時辰到前用炸彈炸Neil,會係咩情況?炸彈無限失靈?(可以套用任何武器毒藥)，跳樓都可安然無事?etc

睇左，都無交代

簡單啲講
Neil 入去只係為咗開門
幫主角擋子彈只係副作用
成套戲入面

重有
成套戲冇人成功改變到過去或未來

而家當你係導演，而家唔拍黑人視覺，
要拍neil 視覺，去擋黑人擋子彈
你會點拍？
試下咁諗，你就明我講乜

唔係我叻呀
係你蠢咋
死都要用back to the future嚟解釋

你意思咁講等於
主角 : neil 你逆向返去唔好拍twlight 3->2->1住, 去歌劇幫我逆轉粒彈先
neil: 收到大佬, 但細路neil我既過去未曾幫過你 係歌劇逆轉粒彈wor
主角: 既既既........命定論你已經幫過我逆轉彈架啦
neil : 下!?!?!? 黑人問號: 幾時既事

消防員梗係睇到佢地啦屌

位置係咁
貨倉--消防員救火--Neil 佢地架車

Neil 逆轉視角
落車＞推Kat過去貨倉＞消防員後退＞到達貨倉

消防員視角(正向)
Nail 同主角係貨倉推緊 Kat出黎 (消防員跑緊去救火，未跑到)＞Neil 主角經過火堆＞消防員到達救火)＞Neil 主角上救護車

btw，推緊救護床，一前一後推
總有一個係背住行
消防員角度中，呢到又爆炸，果到又著火
仲有傷者推出黎
你覺得佢地有時間去望下主角跑得自唔自然？

事實就係相同世界觀。
不過呢套垃圾連back to the future十分一好睇都無。

你以為你都係好叻呀？ 真係好叻呀！

我覺得套戲唔係冇探討
反而因為主角知道呢樣野
所以係未來先訂立 無知即優勢 呢條RULE
雖然冇人成功過，但套戲世界觀係冇人證實到命定論
只有相信與否

無得同back to future 比較
Back to future所提出嘅
係改變過去 就可以改變未來
比較貼近祖父悖論

Tenet係主張已發生就一定會發生
片入面對祖父悖論不置可否
不過個主張明顯暗反祖父論

兩套都係好片嚟

我反轉嗰條片啲咪就係咁囉
neil逆時掘石入去洞穴開門俾主角同隊長出去門前
自己就入去開個鎖
開完就俾士兵爆頭

1) 唔明邊度bug

2) 佢哋兩個好似無溝通 個順序應該係 正向sator匿係紅房->之後主角入嚟 sator入藍房->逆向sator聽到係241係bmw車尾->逆向sator一槍射正向kat->出去搵241

3) 呢個係主觀覺得個動作設計合唔合理 每個人諗法唔同

4) 其實主角視角已經俾正向neil勾走咗 係睇唔到逆向neil擋槍前係點

唔可以簡單，要具體咁諗⋯⋯⋯

當neil落到去洞穴、發現乜人都無，所以走去俄佬放野個位，再關門，之黎無啦啦死左

之後俄兵先黎到，之黎黑人趕到，之黎neil逆流彈起幫黑主擋子彈，再倒後行出洞穴

咁諗都諗唔通

就係好多youtuber都好簡單咁諗，哦，neil 幫黑主擋子彈，但實際操作係點佢地無諗過

兩套戲用嘅theory唔同 類型又唔同 佢特登搵嘢嚟嗌

知至係優勢
例如Neil喺開鎖前就算唔著避彈衣都唔會有子彈攞佢命或令佢殘廢。
我就係想睇如有人斬Neil個頭會點?係把刀無限自己粉碎定點。
而其實戲入面應該要有隊不死戰隊執行任務(即搵一班確定死亡時間同狀態嘅人組隊，咁時辰到前冇人可以攞佢地命。

你呢個講法係完全錯曬
你都係認真再睇多次我嗰條片

多謝你具體回應
咁最後neil點擋子彈？
試下好似消防員個情況咁論述出黎
包你諗唔通

Ok
Neil逆時入去，
黑人係倒流緊架
佢要幫黑人開門，其實要關門
佢要幫黑人擋子彈，其實要黑人先中子彈

呢啲po一定有㗎喇
電影其中一個神奇之處
就係同一樣嘢 可以有十種睇法

最近要大家都有嘢掟出嚟互補
有時可能自己主觀咗 有miss out都唔奇
所以點解影評寫到今日都仲有人睇

命運要人斬neil
自然就會有人斬
命運冇要人斬neil
自然就唔會有人斬
依個就係天能入面嘅時間機制
用返超立方個比喻
無論隻狗係咪主動跟住架車跑
都改變唔到架車拉住隻狗行依個事實

但香港嘅影評 相比台灣 even支那 普遍都係低質
希望happy kongner會出片講吓

佢一定發生的，是主角/配角的行動，每次都一樣，令結果一定這樣發生。
如果主角行動不一樣，結果是會不同的， 男配最後強調了這點。

呢套明顯垃圾，最終睇吓票房幾多，網上幾多人討論就知。 一年後有人再談論這套垃圾至奇。

點解一定要主角中子彈
明明順時係士兵想射主角
neil條屍就起身幫佢擋咗
你太執著係粒子彈度
所以搞錯咗個順序同逆序

佢地話無知即優勢既意思
係因為主角或者天能成員都相信命定論
計劃者只要知道A君B君C君尋日仍然在生
咁計劃者派佢地去一星期前開始連續執行危險任務
生存率就極高

但講多次,佢地只係相信,唔係確信,
所以要排除額外因素,例如A君B君C君明知會唔會死
然後ON99以自由意志去做超越自己能力既判斷
會唔會出意外引發其他結果?
最起碼主角佢地唔敢博,亦因為咁只有眼白白睇住NEIL去死
結論套戲入面有呢方面知識既人都唔認為係刀槍不入
無知只係指當事人,計劃者知道的確係優勢,所以先有時間夾攻

1）當消防員好忙，見到倒後行既neil同黑人都唔理佢,ok fine，pass

2)有互動架，俄佬捉住老婆，俄佬係到數3，2，1
佢老婆要係俄佬視覺要倒流動作

3）逆向人同正向人打時，正向人可以唔流再倒行，直接break rule同逆向人打，唔流倒後行⋯⋯⋯超bug
你諗下，你點同緊一個倒行緊既人隻抽？
即係你同個倒後行緊既人say hi，之後倒後行緊既人停低衝去前打9你？

4）睇唔到逆流neil視覺，係因為拍唔到出黎，一拍就變bug，而家咁交代係老馮neil彈起身擋彈再倒後行出洞穴

如果主角行動不一樣，結果是會不同的， 男配最後強調了這點。

呢part係指邊段？

你可以覺得套戲係垃圾 呢個係你主觀意見 但唔該唔好再9up你果啲客觀上錯嘅嘢
另外用票房去定論一套電影好唔好係好撚on9 你咪講blade runner同blade runner 2049都係垃圾
最後我相信呢套戲自然會有人討論 未必會好似inception咁 但討論嘅程度應該類似the prestige

3)順逆時主角互毆
4)我條片
我覺得你依家應該放鬆下
搵日再重睇套戲應該會好啲

求其搵一個確知死亡時間同狀態嘅人做實驗就得。
好人壞人都一定會做呢個實驗。

最尾上飛機/直升機未講咗囉，如果佢唔去又死一次，點救世界呀！ 即係話如果佢真係唔去，世界就玩撚完囉。

係錯哂丫
因為bug丫，所以我講既野都成立唔到，
已經盡量合理化成事件都係唔得

建議你諗真的
Neil視覺係，所有野倒流緊，佢身邊既事係所有野發生左再倒流

你擋子彈要未發生，先擋到子彈！！！

開槍》擋子彈〉黑人無死

Neil視覺係倒流：
黑人已死》擋子彈（子彈倒流）〉開槍

算吧啦
佢真係覺得佢自己就代表全世界
連我講哈利波特3佢都無視啦

2) 老婆有無倒流會刷多次先知 但我記得有一邊係講 123 另一邊係321

3) 你覺得係bug就係bug 呢個幫你唔到 可以到時出碟 edit倒後嘅version 就會知有無bug

4) 唔明有咩bug

neil視覺點會黑人已死
算啦我都係放棄解釋
如果你睇完條倒放片都未明
都唔知講咩好

請問洞穴入面，成個過程，neil視覺係點？
電影中無論倒放定順放都無交代過

NEIL係戲入面既睇法我記得大概就係現實世界研究量子力學同平行世界既其中一種理論假設

如果出差錯,有機會製造兩個唔同結果既平行世界,
而主觀意識只會跟隨其中一邊去行,
永遠唔會知道另一邊存在
亦有可能NEIL既時代係有做過,但仍然搵唔到答案

你講啦，佢個世界觀同back to the future+倒帶時(行緊時光隧道時) 可睇到/互動有乜分別？請指教。

剛想起細過睇叮噹某套大長篇都係這個世界觀呀。

商業電影唔講票房=讀書唔求分數，駁都費事。

the prestige未又係另一套垃圾，問吓街外有幾多人識？不過總有「高人」欣賞，好似喜馬拉馬星咁。

等陣先
套戲係命定論嚟
係就係
唔係就唔係
你呢個“有可能”嘅講法係否定套戲係命定論。

咁套戲係命定論?
定唔係?

唔好意思，Harry potter有睇英文小說 only, 你想講乜？ 請指教。

最後一次
明就明唔明就算
neil逆時掘石入洞
見到隊長同主角搞緊嚿零件
同時士兵係收藏口倒後上返嚟同主角打
neil就開鎖俾隊長同主角倒後行返門前
neil依個時候閂門
閂完就俾順時子彈打中

命定論係冇如果架傻閪 有就變左平行時空論啦
google吓係咪咁難 係都要係都扮識 咁唔清套戲個前設就話垃圾

乜撚呀
錯撚哂，你將倒序同順序搞到亂哂
重睇啦

Neil 逆轉視角係咁

neil掘石入洞穴、發現乜人都無
(有人的，不過佢地係入面吹緊水
而 Neil 仲未跑緊，未見到佢地)

Neil 跑過見到佢地，當時門係開住
Neil 順手關返門

見到俄佬舉槍，一路退後一路指住住主角個頭

Neil 諗到正常視角應該係俄佬舉槍，一路行去前面想爆主角頭
Neil 主角檔子彈，死亡

再倒後行出洞穴
錯哂，無行過出去，變成主角一開始見到既屍體

佢記錯哂啲劇情

英文版好威威呀
結果連第三集最尾發生啲咩都唔知

套戲=命定論只係部份觀眾睇法
角色點諗又係另一回事

何況我都唔認為必然係命定論
目前只睇到結局贏家係相信一方

命定論呢樣野涉及到量子力學同平行世界問題
現實世界有學術討論
戲入面NEIL都有提過
命定論係戲內(未來)戲外都係一致未有結論
正如你所講,可能有人做過類似實驗,
但仍然未有結論,所以先有相信與否兩派
甚至係因為有類似經驗,未來毀滅派先會肆無忌憚

屌你，命定論真係科學學說咩，小說劇情咋，要google 揾答案， 考DSE呀？

無「如果」咁主角去飲茶得啦，係撚做咁多野。 主角/配角，好似係為咗拯救世界，所以次次都做了同一行動，這個point真係咁難明？ 你弱智定未夠14歲？

見到d人扮撚晒野左解釋右解釋為套垃圾加持，笑死人。

Neil去最初頭係純粹知自己原來要去多次解鎖
因為佢知呢樣嘢已經發生咗
所以要去做
同埋唔知自己會死

呢一個正正就係nolan
maintain成個世界觀嘅一個舉動
如果nolan要推翻
好似巴打咁講 佢可以靠主角把口講出嚟
令neil有猶豫而唔去做

相反 主角無講亦有人性原因去足夠支持
一可以係唔想neil心裏面有交戰
因為neil知道有發生嘅一定會發生
因為佢嘅未來已經成為主角嘅過去

二係學巴打咁講 佢唔去 主角死
但係片入面從來冇人証實過係咪真係會咁
你係主角 你博定唔博？

三來現實啲咁講
如果個導演唔去維持自己劇本世界觀
最尾一下 先推倒哂之前140分鐘
又有冇人會咁做？
同樣嘅嘢可以應用返係back to future

Back to the Future / Butterfly Effect 主角每做一樣嘢（因） 都會改變未來（果） 單一宇宙嘅世界觀

Endgame 每返一次過去 都會產生一個平行世界嘅宇宙

Tenet 都係單一宇宙世界觀 但無所謂因同果 所有事都係注定 係一個loop 倒如有人話如果主角倒後講撞到消防員咪會點 但nolan同你講就係無撞到 命運就係決定咗無撞到

另外兩個point答你都廢尻事 你繼續活係自己嘅世界

知，但你柒頭想講乜鳩？

你倒轉黎播套戲嗰段
咪就係佢嘅視角囉

可以咁講 只可以話我地係套野睇唔到有平行時空存在
但實際係可以有neil on99唔想死然後broke左個reailty既平行時空既可能性
不過我都係偏向nolan係想用命定論做套野既base 因為佢刻意咁構造左個time loop出黎

其實最後sator幾時死都唔係問題 因為個algorithm已經俾主角 neil quicksilver拎咗出嚟 女主角去越南係為拖延時間

解釋再詳細啲俾你睇
睇完你再睇多次開心版，就會真係明佢點死

Neil 逆轉視角係咁

neil掘石入洞穴，跑過去搵佢地
(呢個時候主角係洞頂游繩下降，但 Neil 未跑到過去，見唔到)
Neil 跑過見到佢地，當時門係開住
Neil 順手關返門
即刻見到俄佬舉住槍，一路退後一路指住住主角個頭
(Neil 諗到正常視角應該係俄佬舉槍，一路行去前面想爆主角頭)
Neil 主角檔子彈，死亡，變屍體
(之後主角同俄佬吹水)

主角順時視角係咁
一入去，隔住度門見到屍體
見到俄佬，同佢吹水
Sator 叫俄佬叛主角頭
俄佬舉槍前行
死屍 Nail彈起身，接左粒彈
Nail 幫主角開門，之後倒跑走左
主角同俄佬打交，打贏左
最後10秒，要爆炸
同隊長一齊捉住上面條繩走

原來neil一開始就知主角鐘意飲diet coke係有原因，睇完套戲覺得可以拍多集

知你就唔會問啦
弱智

如果有因果關係 關門果吓真係送咗條命

如果max真係neil
拍續集寫主角點樣仆街水neil逆流10幾年返去救佢應該幾好睇

因為命定論，所以咩都唔知先會盡全力。

話時話唔係你地係到快銀前快銀後
我都唔知Ives原來係KICK ASS

最撚慘逆流啲時間係堅嘅最尾果到neil起碼救左主角兩次，有合理理由主角其實好manipulative, 只係佢重未知自己咁仆街。

nolan原創片永遠冇續作

個人覺得喱套係nolan最差一套

唔同inception
Inception我希望佢永遠唔好交代

呢套我都幾希望有
第一集交代咗concept
第二集淨係交代neil同男主故事線
同埋未來人之間角力
都幾吸引
始終留白位太多

睇完, 表示睇唔太明

D 時間夾擊睇到好撚亂
逆時間救條女個度都好亂, 感覺男主好似逆時間入面再逆多一次時間

值
歌劇院果場都值回票價

其實（順時同逆時同時出現)呢個IDEA有無係D 漫畫出現過

可惜米高堅已經交代咗

Nolan版Tom Holland

覺唔覺得IMAX音效好嘈
好似上一套鄧寇克大行動
由頭炸到尾

睇完 真係一鳩般
劇本冇乜特別 大佬動機有d老套
冇乜咁難明 只係一開頭節奏極快冇廢話
睇到大半開估個陣其實就冇乜懸念

imax睇住架飛機撞都抵

呢個我都想二刷時
睇多次
有冇巴打有補充？

主角係順時間救條女 逆時間想搶返個algorithm

最尾打仗個到仲撚亂

淨係見到一堆人打黎打去

值
利申 睇咗K11 imax

好似係最尾,敵軍有2條時間線人馬
主角軍又有2條時間線人馬

四TEAM 人打埋一舊
唔知做緊乜撚野

唔知有意定無意 最後大戰係拍得好散好亂

好撚佩服導演同編劇

完全明白點解香港電影會停滯不前
兩個人喺度9up
用番The Prestige咁講... Are you watching closely?

不過幾好既,而家好少戲有D新既IDEA,要有一排先有一D 創新既戲

2個男主係倉庫入面打鬥,D倒帶動作好過癮

如果現實同一個識隨時倒帶任何動作既人打架, 一定好難應付

你一個打到佢跌低, 佢即刻倒帶去到企返起身, 然後打返你一半

不過幾好既,而家好少戲有D新既IDEA,要有一排先有一D 創新既戲

2個男主係倉庫入面打鬥,D倒帶動作好過癮

如果現實同一個識隨時倒帶任何動作既人打架, 一定好難應付

你一拳打到佢跌低, 佢即刻倒帶去到企返起身, 然後打返你一拳

好似明明地
我都諗下
清下思想
謝巴打
祝好人一生平安
睇戲無mk雞係隔離覆whatsapp光住哂

值,我去左普通戲院睇個畫面會縮左
可能佢本身預個比例係打橫長D
去睇IMAX啦

因為條女中左逆時間既槍
係順時間到會醫唔好
反而留係逆時間，傷口就自己會慢慢好返
隊長話 1星期就會好返

佢唔鍾意睇就唔深入了解劇情 之後話唔好睇 其實無辦法 套戲引唔到佢哋了解多啲都無計

佢2個講野好悶
完全吸引唔到我去睇

其實公開發表呢啲影評都幾不負責任

最簡單兩個設定你都睇唔明

如果私人youtuber都尚好 以香港電影評論學會去無做功課咁講真心好失敗

唔係 只要將紅色既武器掉到藍色入面 由藍色既人使用 就會成為reverse 但係使用既人並無反轉 咁咪變左只要你想像呢粒子彈係你上一秒drop 佢係下一秒就會回到你手

neil係女主個仔大個左之後，俾黑鬼招募同埋讀埋master in physic
之後先一路逆行到時套影早期黑鬼第一次去印度個時順行返嚟陪佢笨豬跳同埋後面d operation

咁嘅話neil咪起碼逆行左十幾年

今次動作場面進步左好多 打得好睇

而且neil對女主個態度又唔似係佢個仔
所以neil係咪未來嘅max到依家都未有定論

OST好正 入場睇完即刻上spotify聽

成套戲都係咁圍繞 發生過的事，點都會發生
全片無樣野改變到歷史

未來世界就滅亡
1/未來人乜都唔做 > 世界照滅亡
2/未來人送時間囊返去比sator > 以為可以改寫歷史> 其實順應咗歷史 > 無野改寫 > 世界照減亡

未來人是否多此一舉

哦
所以啲武器係佢地經過紅門，藍門出返黎
但無帶走，就俾CIA既人搵到

我打咁大篇野你唔睇

岩岩睇完, 只係唔明點解返去過去之後係由紅轉藍, 藍係轉向咁行

咁去飛場轉返紅色, 但點解又無返返未來, 只係由轉向變返正向咁係過去???

逆轉自身時間同時空穿越係兩回事

未來老母俾等過去老母逆時咗先現身
唔存在邊個搶邊個個仔

果舊野，唔係時光機
唔可以直接穿越

只係紅轉藍之後
每經過 1小時，時間就倒退 1小時

eg 逆轉時間過左 2日(倒退2日)
然後再藍轉紅
你會出現係 2日前 (變返2日前，正常順時)

話時話呢套戲係俄羅斯上唔上到畫
一開頭串鳩佢地當年係莫斯科歌劇院用麻醉藥整暈晒d恐怖份子同觀眾
再整多句人命唔值錢

今晚睇完套戲
係後面紅藍個邊有d混亂，要仔細諗發生咩事
但整體黎講都係好睇

Good diagram on timeline

睇左第二次 明左好多。
btw 你當佢盜夢空間2 咁睇，都幾fit

1.主角就係被盜夢者
2. Neil 係 里安納度狄卡比奧
3. 軍官係助手
4. Kart 係整迷宮師
5. 反派係欺騙師
6. 印度婆係印度佬

第1層 歌劇院攻擊前係車度醒
第2層 係船上醒
第3層 係車度凍死

植入意識 我就係主角
圖騰 TENET

有無人覺得女主好靚好有氣質？

想好似俄佬咁佔有佢

睇完幾個問題

1. 其實我諗緊逆行時，你個人係老化緊係後生緊
正常順時身體會氧化先老，逆時仲會唔會
如果唔會，即係主角可以接近永生？

2. 大家話max係未來番黎，但係有無人可以承受到十幾年倒時咁生活

3. 主角逆行時係個倉度見到自己，做哂鬼會開槍射自己
就算明知唔會中，感覺都好怪

4. 奸角逆時果時係點同主角講野

應該都要睇多次

好靚女，同埋好高

仲深左

有無發現，kart 同neil 係老豆未死之前 成日鬧交，最後一幕就肯拖媽咪隻手

盜夢空間

定係應該話未來人想破壞過去，但過去因爲已成事實唔會比未來人破壞到
但又因為發生左未來人想破壞過去、先產生左主角天能黎破壞未來人既計劃
姐係a去c係必然、但中間b既過程唔重要但又樂多變數去令c既結局一定發生

1）應該係老化
逆時 24 小時，主角都會老去 24小時
只係時間會倒退 24小時，變左琴日

2）所以呢個我有保留，讀完 物理學碩士再穿十幾年，咁 Neil 咪 30幾40歲

3）果陣佢係努力避免緊俾自己殺死
主角不停想執槍殺佢
所以可能係想射哂啲子彈
BTW 最後係直接拆佢槍，退彈匣，掉開佢支槍
之後先入藍門

4）第一次見逆時 Sator，係車戰
果時 Sator 數手指，無講野
第2次見係紅藍門威脅殺 Kat
果時通過翻譯機器

1- 俄佬番去越南個時咁本身個個俄佬去左邊？

2- neil死個個位都係唔係好明 有冇啲好啲既解釋 同埋neil係戰場死柒左仲點番去歌劇院救主角？

3-究竟紅隊同藍隊個鉗形夾擊即係點？藍隊既作用係邊？究竟藍隊係同紅隊同一時間到戰場定早10分鐘到左 然後係紅隊到個時藍隊走？

4-最後呢套野係有冇命定悖論 冇就好似同套戲唔一致 但係有既又有好多奇怪點 例如有既咁主角咪知自己已經成功 sator咪知失敗左 因為世界冇毁滅

等200iq ching解答

190cm
拍落去連登仔度應該係99th percentile

套戲冇如果，所有決定已經注定係咁

Tenet 黑人

123 條都可以睇 pin msg 大聰條 50分。鐘片段答哂你
第4條追 post 有師兄討論過
哲學野唔識答

1 坐直升機走咗

2 以我理解 歌劇院果個係好耐之前由未來逆流返嚟嘅neil 順便去救主角

neil結局救主角就係 俾咗algorithm主角->入旋轉門->掘石入隧道->開鎖->睇住反派係個窿彈上嚟->關門->擋子彈

3 藍隊等到完結 入旋轉門 set 10分鐘同正向軍隊一齊開始 大概係咁

4 呢套戲係宿命論 仲要無因果關係
tenet組織覺得無知係優勢 而sator果邊成功與否係未來人先知
唔好用時間係線性咗去思想 要用角色經歷嘅時間 唔明再問

睇呢塊板先知
Sator 掉轉係Rotas 即係個免稅倉
Opera 掉轉係 Arepo 即係畫假畫條友

呢個諗法幾新穎
最大問題係盜夢空間

叫佢收聲啦 八婆

有懷疑過arepo都係tenet計劃一部分

如果係既話 原來就係主角咁仆街害女主

如果max係neil 主角殺印度女救kat就係育成neil計劃了

上面回覆睇到同人嘈
其他穿越片同呢套好唔同
天能： 我由今日1230去到1930 我想係1930想回到過去就係1930開始1929 1928 1927..... 返到1230 所有野都係發生左 結果論 講到好死 ...
其他：去到1930 直接用道具jump返去1230 中間唔洗逆向快靚正 同時可以由果下做出唔同決定引起新既結果

對腳正撚到
又長又白滑

巴打你記錯了,

BY 吾係好人

neil逆時掘石入洞
見到隊長同主角搞緊嚿零件
同時士兵係收藏口倒後上返嚟同主角打
neil就開鎖俾隊長同主角倒後行返門前
neil依個時候閂門
閂完就俾順時子彈打中

有個問題 逆向主角 kat neil無奧斯陸入咗旋轉門轉返正向 執見完印度女 佢哋點樣變返逆向去14號

謝巴打,
好我再睇睇消化

我咁諗
Tenet 個逆時會鎖死咗未來
好似打機普通多選項故事，推到咁上下你重睇返重播，一啲遊戲推進時可以揀嘅選項就消失咗，變咗線性故事，你只係重新經歷你經歷過嘅嘢
未來人就認為新技術可能可以超越呢個逆時系統，直接攞攻略save & load 大法

有幾個問題唔明想請教下大家
戲中講既係時間逆行
並唔係穿越
假設我逆行時間1分鐘
係咪永遠都追唔返呢1分鐘？
因為正常時間係一路順行
咁係順行時間既呢個時空我係咪代表永遠消失？
從自己既視覺出發，咁係咪可以理為
“一但逆行時間 就只能活在過去中”？

2同3唔係仲係唔係好明

2.neil係戰場死左之後仲點去歌劇院救主角 佢逆時淨係逆左番去扮識主角 理論上佢死個下timeloop已經完左

3. 咁即係藍隊係早定遲10分鐘紅隊到？定兩隊同一時間到？同埋其實藍隊逆時到個作用係邊？

新問題：其實逆時子彈點解會咁傷？個科學家話比普通子彈大鑊好多 因為幅射？咁逆時子彈同逆時緊既人射正常子彈(藍房殺kat) 有咩分別 ？

啱啱先發覺逆時同一開始科學家個理論都唔撚同 on99咁

刷緊劇情中

呢個位唔明,個俄佬打完電話叫個仔上船時,
發現個老婆原來係快艇到陪緊MAX,
即時佢已經知道呢個身邊同佢吹水既女人係黎自未來?

你睇得明?

其實我覺得巴打諗得太多 成套野個重點係happen just happened你當逆行既世界就好似塊鏡咁 所有發生既事同順行世界係一樣 只不過有班人係入咗塊鏡到 倒轉發生一樣既事咁解會易明啲
要記住一樣野 主角唔係回到過去 佢只係入咗鏡既世界咁 所以唔存在咩衝去打鳩消防 望唔望到黑人順行既問題
一開始佢都有講逆行同順行既世界入面 同時接觸咗自己 個世界就會玩撚完 所以黑人打鬥個part係盡量唔比雙方掂到大家 保持返個世界定律

我岩架
頭先開心版重睇完再打出黎

同俄佬打果陣，Neil 應該真係仲未跑到過黎

因為電影入面，主角視角

佢一宜隔住門同俄佬吹左好耐水
Neil 屍體一直訓係地下
直到 Sator 叫俄佬爆主角頭
俄佬舉槍前行
Neil 突然彈起身檔子彈
再下一秒就開門
再下一秒主角開槍射俄佬

另外就係
套戲宗旨係發生左就係發生左
無論你做咩都改變唔到結果

係咪即使使主角們唔逆行時間去阻止俄佬攬炒
咁呢個世界會因為其他原因無毀滅到？

佢地返到去越南果日就係因為本來世界都無毀滅到

咁理論上，佢炸左之後，d人掘返出黎未得，反正都知佢將演算器擺左咩地方，我慢慢掘一定掘到㗎喎，俄佬都死左邊個阻到主角，掘完收埋去其他地方，未來人都係搵唔到

我嘅理解係sator 真係鍾意老婆同個仔，但因為知道世界點都會終結，就好自責，依種矛盾令到性格變到極端。

我諗佢時日無多，所以唔理咁多剩係想同老婆相處

佢一直以為同過去既 Kat 傾緊計
佢唔知主角救左 Kat，佢以為 Kat 已經死左

所以最後佢見到肚有槍傷既 Kat 就好大反應
因為佢心知大撚獲

依句之後女主有講大話
話係佢叫其他人陪呀max同昆俄佬佢係快艇
佢就秘密上船俾驚喜俄佬

應該咁講
你岩，果陣既 Sator 知道 Kat 係未來人
但唔知道係邊一個時空

直到知道係槍殺 Kat 之後既時間就心知不妙
因為佢知道呢個時候既 Kat 真係會下狠手殺佢

其實諗諗下由得個奸角埋咗個演算器，等佢自殺咗之後去掘返佢出黎咪得

點解你可以記得咁清楚
你重刷左幾多次

唔計整倒放片
我淨係今日睇咗一次
個記憶仲算清晰

根本無可能逆行十幾年
應該會痴左線

件事應該收得好埋
未來無人知自己已經試過同失敗左

同埋未來人應該信平行世界多d

其實最尾neil有冇得逆時殺嗰個反派

2 果一刻應該6個neil (at least)

1號正向neil 有可能係max 未識男主 未入tenet

2號逆向neil 俾男主指派由未來返嚟過去救同train男主 中途係歌劇院救男主 有可應火車路軌都係neil救男主 未知佢點轉返正向(bug?)

3號正向neil 等緊男主第一次同佢係孟買見面

4號逆向neil 藍隊打緊扙

5號正向neil 中途入門救男主同快銀出嚟

6號逆向neil 入去開鎖俾人射死

點解話at least因為neil有機會出錯要用多幾次門修正

3 其實有兩種方法

一種係紅隊逆向嘅時間搶旋轉門 全部變正向 再同藍隊夾時間

另一種係全部逆向嘅時間搶旋轉門 全部變正向 藍隊再等完結 再入旋轉門 再夾時間 如果係呢個方法上面就有8個neil

用呢個方法好處就係可以互通情報 你幻想係一個就打完扙嘅備同你講場扙之後要點打

其實閂門係為咩

係佢角度可能係阻止反派出去 其實唔閂門neil有機會唔使死

似bug多d
閂門閂到用工具鎖埋佢，仲要俾人殺

門鎖好似係主角果邊 要再睇

你又啱啊

同樣未來人可以搵另一個sator保護果個area

唔閂門neil一樣要死
因為士兵入到去一定會閂門
一定會開槍打主角
逆時neil就一定會係主角面前硬食子彈

其實都係neil俾舊機黑鬼返地底個時話黑鬼之後先識佢先開始

同最後個shot影住高妹個仔，
先suggest到neil=高妹個仔大個，再一路逆行返去印度搵主角笨豬跳

係逆行咁耐，仲要逆行之前佢讀左master咁起碼都要逆行近十年，氧氣樽都唔夠啦

邏輯上似黑鬼救左高妹母子，成立tenet之後再逆行返去可能故事一年前識neil, 叫佢之後陪後生版黑鬼印象笨豬跳，斷估會prepare得好d嚟逆行掛

neil同主角fd幾耐 佢就要逆行返幾個年 等價交換
啲fd

覺得呢part真係差d失控
唔明做乜要安排咁大陣仗
不過應該係大導既喜好

你岩 如果無閂門 反派見門無閂 有機會估到之後有人逆向開咗鎖

咁都有大把時間呀，只要一日未到未來人掘個刻就一日都有機會

係好複雜 但開頭科學家都講咗未來嘅大戰就係咁打

咁當然最安全做法就係algorithms係曬tenet手

岩岩 check 左
主角果邊有密碼鎖，但唔知密碼
岩岩想 撬開個鎖
就俾俄佬射左一槍，不過中頭盔無事

無乜意思
睇戲觀眾其實得2 3分鐘理解個scene
係要整到咁大堆頭 只會一大堆人話唔知做緊乜
最尾打大戰畫面又冇乜特別深刻
不如整多場逆行拳頭交好過

BTW 係餐廳果場見到Michael Cain想同主角推薦裁縫我即刻覺得係Kingsman嘅easter egg 差D笑出黎
有冇人有同感

巴打,我又睇多次個段,KAT乜都無講,只係講左:只要你分得出來就好

俄佬發現佢老婆係岸上陪MAX,而不是個賓妹

KAT發姣咁講:只要你分得出來就好
(唔知咩意思,台版TRANSLATE怪怪地)

之後佢地KISS左一野

打完車輪後,俄佬就話要做正經野:打電話
主角同隊長已經去到洞穴同緊俄兵對峙緊

俄佬同緊主角傾電話

傾到叫手下打爆主角個頭

老婆沒收電話

之後老婆同他推油,推推下就射死佢....

即時個日,俄佬去左歌劇院,而係船上面個個係未來俄佬因為中左CANCER想番去想美好時光自殺

咩呀

逆時 Neil 視角 = 跑過去關門＞檔子彈＞死亡
主角正常視角 = Neil 起身幫佢檔子彈＞Neil 幫手開門＞主角入去同俄佬日打交

如果 Neil 唔關門
即係 主角開唔到門
咁主角就會係入面爆炸死

亂到完全唔知睇緊乜 本身留意緊主角佢哋
仲要穿插埋女主果面 真係顧到唔場war係點
剩係記得一齊炸楝樓同有條友被夾係牆

咁應該就跟返我說法

果陣既 Sator 知道 Kat 係未來人
但唔知道係邊一個時空

直到知道係槍殺 Kat 之後既時間就心知不妙
因為佢知道呢個時候既 Kat 真係會下狠手殺佢

如果逆行係現實世界出現會點，覺得會好無所適從

即係好多野突然出現，會一頭霧水唔知起因同過程
點同佢地玩

係丫,清楚哂,THX

其實大戰果場敵人好少戲份，大部份鏡頭都係友軍對住空氣開槍
真係好突顯出順時逆時撈埋一齊打嘅情況就只得紅藍兩隊一齊用火箭炮射大廈果一幕
我自己覺得成套戲其實交待唔係好清楚究竟一個順時人同一個逆時人打起黎嘅場面係點樣

要base on順行世界既action 至有逆行世界既存在
因為what’s happened just happened

其實存在矛盾，亦都係套戲好差一點，既然發生就發生左，咁Neil被派返去救左主角一次同開門，結局係改了，而女人點解可以同仔一齊，唔係應該存在兩個阿媽

仲有，主角係有能力逆能物件，定佢只係在逆行世界順走，因為無見過佢運用呢種能力

又唔係完全冇交代既
逆行個個咪淨係可以交戲
主角自己打自己有幾個鏡頭表達左

我覺得唔係 雖然你話b係a去c既過程
但b亦同時可以係某樣野既果 所以如果命係定既
就唔存在c改變唔到 但b可以改變呢樣野
一係就完全改變唔到 一係就完全改變到

如果你可以時光旅行返返去希特拉啱啱出世時做瓜佢第二次世界大戰依然會發生

所以呢樣我覺得base on命定論都係唔可以
命定論就係無如果
已經再無絕對既因果
過去係因 未來係果
同時間未來又係因 過去又係果
所有事都係註定

會唔會俾中文戲名誤導左
天能個能唔係話主角有異能喎

主角從來都無異能

11/9旺角百老匯0010場
最後走果個女仔有冇係度睇緊解析呀

女人 Kat 果到
其實重疊係由 車戰中槍＞逆轉回到過去＞越南殺 Sator 呢到大概 1~2星期時間左右

越南 到 車戰呢段時間係有 2個kat
(其實計埋 紅門藍門會有更多)

Kat 只要搵個山頭避一避，車戰 time line 後出返黎
就無問題

如果一個微波爐逆行，會唔會由叮熱變叮凍

有幾度唔明
1.主角同反派老婆俾人帶去紅藍室嗰陣反派點樣帶佢老婆入去，咁唔係會見到逆時既自己咩？
2. 12地區嗰場夾攻係點實行？
3.neil係幾時去救劇院主角？

我睇完諗到嘅係公園倒後行果啲亞伯

自己推測

2. 紅隊係貨櫃入面逆時stay到原爆前N個鐘轉翻順時，然之後就聽briefing，正常時間係核爆十分鐘坐直昇機到達山腳，由山腳打到山頂，係核爆前最後一刻係山頂 (即係核彈正上方) 坐直昇機撤退

而藍隊就係逆時到原爆N個鐘「之後」離開貨櫃 (佢地離開貨櫃果個moment紅隊仲等緊)，幾乎係核爆果一刻係山頂降落 (所以飛到好近果一下會feel到核爆衝激波)，係倒退時間之中由山頂打翻去山腳，十分鐘後成隊人打到山腳坐直昇機撤退，撤退之後返到基地轉翻順時 (此時應該係大戰前幾個鐘)，將岩岩戰鬥嘅資料交俾尚未出發嘅紅隊briefing

紅藍隊都係係雙方相反嘅地方降落/撤退，不過直昇機就應該只有順時版

睇完了
有啲失望

攝影 節奏同氣氛照舊正到漏精
但今次太用力去說故事講個理論搞到成套戲present 出嚟好單薄

其實我諗觀眾無咁蠢，好似之前佢啲作品咁用番佐證咁層層推個故仔會好睇好多倍

真係好可惜個concept明明好撚正

Neil擋子彈我都真係諗爆頭
佢逆轉時間再擋子彈
以佢個視角
咁咪姐係粒子彈由佢個頭 飛返去把槍到
理論上果刻唔係已經冇中子彈咩
咁又點解會死
我諗極都唔明

BTW 由直昇機嘅順時機師個角度黎睇藍隊「出動」應該好詭異
成件事會係咁：

1. 大戰前係基地，轉換機兩邊出口同時出現順時版同逆時版嘅藍隊傷兵，順時版嘅藍隊自己走去治療同brief紅隊，而逆時版嘅藍隊會「倒退」入直昇機，同紅隊同一時間起飛去山腳

2. 去到山腳之後，紅隊會落機正常戰鬥，而藍隊會倒轉行落機 (係藍隊角度係上機)，然後倒轉行返入去戰場入面

3. 係直昇機師角度，佢十分鐘之後飛去山頂接人，紅隊會正常上機撤退，而藍隊會倒轉上機 (係藍隊角度係落機)

4. 返到基地之後紅隊就正常落機完事，而藍隊會倒轉落機 (係藍隊角度係上機)，倒轉行返入貨櫃入面stay到個貨櫃係幾日之後送翻上船上，俾佢機倒退入船上部轉換機

5. 等逆時版嘅藍隊入曬貨櫃封閉之後，實際上幾個鐘之前已經返到基地轉順時嘅藍隊就出黎同打完仗嘅紅隊一齊恭祝

佢loop唔係命定，係因為主角/配角次次做呢個選擇，令佢有同一個結果。

你依句己經錯啦 自相矛盾

但套戲最可惡係無講第一次是如何發生的關鍵問題

你連loop最基本既機構 就係冇開始 冇原因，
即係好似恐怖遊郵 十二猴子 咁呀

回到未來 係可以改變命運，第一集番到去架車撞到樹，去番未來 個廣場就改左名 你知唔知呀

你行埋一邊google下先啦

講多兩句

neil明明成套戲超級智者嚟
最尾為左保護主角?關左對門????擋子彈都合理，關門係做乜9?明明知要佢入去先拎到神器，突然熱血上頭智力-999

滅世係咪太快，當主角100歲命，當tenet戲中佢20歲，姐係80年後世界已經唔適合人類住仲要夠時間整到滅世神器

同埋reverse 番去撞飛機到去船嗰幕太長編幅為解而解

世界末日果個未來應該係N百年之後
印度婆都話個科學家係「many generations later」

概念唔同但我諗起doctor who嘅river 有冇人睇過

套劇講穿越時空 外星人

主角doctor同一個女角river都係time traveler
但佢地嘅緣份好奇怪 見面嘅時間線永遠都會相反逆向

Doctor第一次見river嘅時候 就係river最後一次見doctor嘅時候
Doctor對river最陌生嘅時候 就係river對doctor熟悉最親密嘅時候
反之亦然
嗰陣睇到好sad

明明相處咁多年 但最後離別嗰陣 係最唔熟悉嘅狀態

你逆行果一分鐘去左男廁，你未逆行果時 去男廁其實會見到自己，點會消失左

係

我覺得個意思係，點解唔相信眼前既人 而係相信 電話 人地講話係隻船到，個人係面前就係最好既證明

同埋一定唔會話 唔知佢係咩時空既人，由女主反面 到最後 全程有手下 同佢跟住，邊有機會入機，何況果時女主仲未知依d事

冇錯 命定論就好似套戲咁，套戲拍左出黎係咁，觀眾睇一百次都唔會有任何改變套野既劇情

你係編導演要改既，改完 就係第2套戲 ，觀眾唔會知 只係覺得一樣係loop

你睇係覺得分開左十分鐘出發，其實係一齊進行
好似順時咁打完十分鐘後將資料交比逆時 只係完成個loop,因為未交資料果時 逆時已經打緊

識貨呀ching
好正呀佢

咁我d屋企人無逆行到wor
佢地時間無逆行到
咁佢地仲會見到逆行左1分鐘既我？

係咪由我逆行一刻
其實已經產生/進入另一個時空？

咁似日本果套 明天，我要和昨天的妳約會

當你屋企有果部機，你一家人係廳

你入機逆行左去廁所，但入去部機之前， 你逆行既自己 己經會係廁所出現，即使你其實仲未入部機，因為所有野整定左

所以係你入部機之前，你成家人會見到第2個你去廁所既畫面

佢就係想帶出 你如果殺你祖父 你就唔存在 如果你唔存在 點樣回到過去殺你祖父？佢呢套戲就係冇呢個悖論

唔係冇 係唔信

你個扮高深柒頭只係想笑人弱智？ 收到了。

Tenet個結果固定，係因為人的選擇固定，唔係個結果固定。 即係話如果個主角去咗飲茶，個地球就會毀滅。

在戲中未來係可以變， 個奸角最後在船上未死撚咗囉，那時用上帝視角係過去時間，奸角的未來未改變咗囉。 完全back to the future世界觀。

睇見d人吹奏套垃圾戲，扮撚晒高人，令人發笑。

佢垃圾唔係世界觀問題，係導演說故事能力在這套電影中不知所謂，一時當觀眾天下，講野急到死，完全無畫面交待，一時又當觀眾白痴，將大量打架鏡頭前後播兩次。

所有野係畫面交代哂咪同普通間諜片冇分別，路蘭講到明自己鍾意睇間諜片所以用呢個元素再加埋佢自己嘅個人特色入去，而且佢一向都係鍾意留大量畫面比觀眾自己額外去想像。

終於露出馬腳原來係睇唔明
奸角係逆行番去果個黎 唔係一開始係船果個呀 蠢人，女角同個仔坐船 見到未來既自己條跳船走，以為係第三者，再早d 就會見到奸角被殺扔落船

當你話tenet人嘅選擇係固定係岩 咁back to the future人嘅選揀係咪固定呀?

back to the future係人做選揀(因)引致唔同嘅未來(果) 有好明顯嘅因果關係 而主角係好多次選揀 導致有好多個未來

但tenet係人嘅選揀(因)同命運嘅安排(果)永遠都係固定 你唔會睇到主角有機會做另一個選擇 因為主身個宇宙就所有發生嘅都係固定

人哋鍾意睇唔代表人哋高人 你唔鍾意唔代表你係蠢人

連時間線都未睇得明 就同人嘈，越南果日 一個奸角係烏克蘭 ，船果個係同主角飛完車開槍射女主逆行番去

pish

只可以講佢有個好嘅idea但execute唔到
始終呢樣嘢本身已經好難理解
再加上啲鏡頭好難睇得出邊個打緊邊個
但中間爆炸果一幕係幾撚型嘅

好似主角自己打自己咁,觀看性一般，廚房打架仲爽

唔好浪費時間覆條藍屍廢老，起佢底有驚喜
已經block咗眼不見為淨

同意

Nolan 電影特色。

neil唔關門 主角唔洗開門直接入到去

Nolan拍動作片既弱點黎
大堆頭但唔知打乜鳩

一開始做algo嗰女科學家咪要逆行好耐先翻到去收埋9件嘢 仲要一個人生命係有限制 諗唔通佢點逆行幾百到過千年翻翻去1960年

一人多佢就唔識調度，tenet 唔係最差，但作為成名左二十年既導演可以有更大既期望。
最好笑係夜神起義。

即係個世界觀一樣囉，多謝你認同我。 叻仔。

個人帶住零件逆行跟住掉低啲嘢就返去咪得
跟住等啲零件自己一路逆行返以前個年代

佢年紀再大啲
會似Cate Blanchett果隻

發現知音人
我都係咁諗牙～

我地可以假設旋轉門前有個保安，佢永遠都唔會入去旋轉門。 咁佢見到既就只會係有入無出。

我真係唔知，不過唔影響我應為的電影世界觀， 只係個導演表達能力低。而且個未來奸角回到過去做乜鳩？ 有乜直接同過去自己交代就可以，證明是垃圾劇情。

最重要係套戲係垃圾的事實。 希望少d人中伏。

3. 我覺得如果紅隊係代表自由意志，藍隊就係宿命，夾埋就係 現實。

（紅隊）假設你溝高妹Kat ，你既信念就係高妹Kart身邊一有新男人就打柒佢，咁你好順利同左高妹拍左一年拖。

（藍隊）同高妹拍左一年拖已經係事實，藍隊逆行一年，發現其實有3個男人想接觸Kat。都俾藍隊暗地做瓜左。 所以藍隊既任務就係執屎。

其實我唔係好明呢part
大家係同一秒射代表咩？點解要咁做？
逆時咁睇 係唔係吸返入去？

蠢人圍爐區

有無人記得主角同Neli送Kat逆行嗰陣，
叫佢哋兩個瞓覺
我覺得好似係叫觀眾諗唔明都就瞓啦柒頭
仲有一開始叫主角唔好理解，去感受
或者咁樣睇戲會舒服好多

因為佢已經集齊晒九合一 ，佢可以隨時自殺，佢番去係 同未嘈交既老婆共渡最後時光 蠢人

所以理論上佢係未來只係求其放翻係1960年放核武太約嗰位到 而唔係直接放入個保險箱到取代嗰pu241
咁理論上未來人係女科學家自殺嗰刻只要逆行一個時間點（幾年至幾個月）照翻嗰位搵就會直接搵到 唔使搞咁多嘢

那實驗室B2房是怎麼樣

呢個片好似真係冇交代
唯有當佢哋之後是但入返其中一個gate

Nolan story telling 能力不知所謂
我發現屌大片嘅人先係鍾意扮高人嘅痴線佬

講得唔好睇無問題但又要用錯嘅觀點去屌人覺得好睇係錯真係好痴線

我觀巴打唔好再理呢啲痴線佬

印度婆有多個一個gate比去左兩日前嘅佢地去逆向

你會經歷多次果一分鐘

幻想自己係一條線
點uturn都好
最後都係會一直行
經歷返自己嘅現在同未來

你會咁諗
因為忘記咗果個時空都係你

上面我講溝高妹係只係得你識逆行既情況。電影入面最接近既就係高妹幅畫。俄佬食早餐俾幅畫高妹睇，話佢既直覺叫佢係自由倉爆炸前搬走幅畫，其實好可能係佢既藍隊執屎。

Case 2. （紅隊）第2年同高妹拍拖，你發現頭半年有條友叫A，成日都出現，差啲仲溝左高妹，不過後半年佢就消失左。
(藍隊) 又逆行，逆行到第2年既頭半年發現原來A都識逆行，仲係度搞搞震，咁你既藍隊一野爆左A頭。 結果就係第2年下半年無左A。

大致上係咪，時間夾攻就係你先努力攻擊，紅隊任務完成左時候其實就係成件做左一半，之後藍隊攻擊，盡量剷除哂一切阻住紅隊攻擊既人。

咁你話，紅隊任務完成後，突然反口唔派藍隊返去得唔得。呢個就係黑鬼最後問Neil 既問題。 Neil 就答What's happened, happened. 無藍隊執屎就唔會有今日，所以我唔可以中途放棄，呢個就係TENET既信念。

Protagonist: But can we change things if we do it differently?
Neil: What's happened, happened. Which is an expression of faith in the mechanics of the world. It's not an excuse to do nothing.
Protagonist: Fate?
Neil: Call it what you want.
Protagonist: What do you call it?
Neil: Reality. Now let me go.

電影有講?
但如果印度女有多個gate就唔使搞咁大場龍鳳返奧斯陸打餐死

屌 成個藍絲咁 我真係唔知 我睇唔到
根本就係你自己冇認真睇，咪講左奸角點解要回到過去。
根本成個post得你一個係到扮高人，你真係令人發笑喇

有兩日前嘅印度婆見到未來男主角個到
佢地係奧斯陸救完女主角去左過去嘅正向世界先知

準備入場睇戲🎬，有咩要注意

時間夾攻就係你先努力攻擊，紅隊任務完成左
時候其實就係成件做左一半，之後藍隊攻擊，盡量剷除哂一切阻住紅隊攻擊既人。

你紅隊攻擊果時，藍隊己經係到,其實冇所謂既第一次攻擊同交資訊比藍隊等佢地夾擊

類似鞋帶悖論

所以唔存在執屎剩，巴打有冇睇dark,有睇應該唔會唔理解

第一場留意細節

呢到我都唔太明
當初係追車戰完晒後
主角三人行因為冇多餘旋轉門先冒險返去奧斯陸
但事情發展其實印度婆甚至有一大堆兵可以經自己既旋轉門玩時間夾攻
唯一解釋應該係KICK ASS果陣一樣配合緊印度婆隱瞞自己有旋轉門
但唔明係果個人命關頭點解要咁做
係印度婆有心整死女主角?

度門係順時既俄佬關架

逆時 Neil 關門 = 順時之下開門

奸角 Sator 未來都係無變過

我哋係咪終於發現bug

我覺得會有下集雖然都解釋得好清楚 之後發生咩,我都知,

但係都想睇佢地拍出黎

如果有下集，neil中左彈果下死唔去，黑鬼游繩上返去果陣有神秘人救左逆時Neil
咁樣得唔得

一齊 係5分鐘射爆座大廈
咁大廈入面就唔會有人埋伏，攻入去就易啲

至於點解要 5分鐘同步
大聰條片都有講
係利益緊紅藍隊雙方

我覺得用果下黎做分界線就易d明紅藍team既行動

發生左就係發生左, 主角下集[應該會死, 唔係NEIL點會為佢返去死都肯

有下集我諗都係前傳講主角之後點識neil同主角係咪就係創立天能個個

唔係咁，你要番去奧斯陸 先會 自己打自己 先會loop番一切，每一步 都係step by step,缺一不可 ，雖然係逆流時間 但其實同傳統loop既電影一樣

有冇睇dark？ 好似火車咁 你要由蒸汽火車 慢慢 咁樣 發展上去， 直至依家既高鐵，如果冇一開始既初形火車 係唔會發展到有之後既野

搵主角老豆單數華盛頓做老主角

應該好勉強
佢係逆轉時間比順時嘅子彈打中
應該同女主角一樣受到非常嚴重嘅傷害
仲要係頭部中彈

反而如果主角嘅性格
會唔會去用假扮Neil嘅方式去代替佢去死比較大機會

果下係賣畫面突效多d,同埋感覺敵人太少，紅隊好似射空氣咁

想知果下nolan點拍出黎

假設今日係 2020年 10月1日，你20歲
你今日由紅門入，藍門出

時間逆轉，今日都仲係10月1日
但你係逆轉世界生活1日
你就會老1日，同時時間倒退1日

你想返返 1年前，你可以係逆轉世界活一年
就可以回到 2019年10月1日
再由藍門穿返紅門，變順時
但你已經變成21歲

係呢個例子入面
2019年10月1日 ~ 2020年10月1日 期間
的確係有 2個你
因為你宜家已經換返順時狀態
2020年 10月1日後，你仍然係你
但過去既你就穿左紅門走左，所以得返 1個你

同樣例子，套落女主 Kat 身上一樣
車戰之後穿門去到越南
由越南到車戰時間之間，有2個Kat
車戰之後，過去既 Kat 會穿紅門返去
所以之後只有 1個 Kat

但我concern打完佢哋點再有旋轉門再逆流
如果係印度女有 點解唔直接搵佢幫手 要返奧斯陸同自己打餐打死
當然嗑 可以駁話neil班人同印度女係未接觸 所以唔知佢有門
但我自己覺得點解釋都好牽強

如果搵左印度女，變左主角唔會見到自己，唔會自己同自己打，一開始就唔會知部機既事
所以野loop唔到

唔係隊長知道邊到有門咩？

隊長果陣同啲兵排住隊入門架

又眾人皆醉我獨醒
明明女主角個一開始就話上遊艇前已經見到有個女人跳落水
佢係一個time loop 唔係back to future
下次出街除左戴口罩 記得帶埋個腦

你自以為自己好清楚套戲講緊乜
吹左一大輪原來根本唔明

根住就懶導演令到你睇唔明

Btw，睇完套戲，諗起隻驚叫braid
有冇巴打玩過，又係可以時間倒流

要解返通前面唯有咁解釋
但如果neil本身係識印度女 佢哋果刻就應該會諗咗搵佢先 rather than去奧斯陸 諗落去純粹為loop而loop 有少少怪

尋晚睇完再睇返個post 其實呢套似memento
點解咁多人用inception 比

佢話所有門都俾sator控制 如果要搶門要打 sator就會知佢哋個計劃 所以主角先返奧斯陸入門
唯一解釋係neil/隊長同印度女之間係無溝通

memento 完全倒敘
呢個係順時逆時
有啲唔同

好無聊既戲，又懶有深入，睇完唔知睇左啲乜，on99咁

女教授話齋 你唔好試住理解算

neil唔知識唔識印度女啦，neil係最知規則 最信命運果個，佢見過除左面罩主角，佢緊加有理由番去loop番

三套都唔同類 最多畫面同Inception似

只可以咁講

平行時空所以有好多個主角?
逆左冇順番有冇?

俄佬其實都應該真係鐘意kat
所以先專登返個一日自殺

唔明
未來回到過去都有分 順時 or 逆時？

唔好諗太多
你睇戲睇到1:00:00
倒帶返0:30:00
再禁返play 制咋麻
就係咁簡單

姐有兩種機？一種回帶，一種普通回到過去？

佢逆時返左去13號
之後13號就去部機度變返順時

如果唔入順時機，所有野會繼續倒帶？

Diu 睇番tvb啦你

過去———————現在

正常時間係左至右
入左部機就可以調轉行
如果要回復正常就要再入多次部機

比喻得好好 唔係用架機穿梭過去未來
你用巴打個諗法 諗下

你話我地蠢
係你來來去去都忽略左個重點姐
以屋企廁所為例
你話屋企人會見到逆行既我

咁佢地無逆行
見到你係廁所逆行一分鐘
咁事實上你係本來既時空真係消失左

你唔明我地講咩
係因為你比睇戲睇到被限制左思想姐
因為戲入面幾乎所有角色都一齊回到過去

同你道過歉先，我語氣重左

但逆行緊果個係唔係你先？點會叫消失左
到你順番時 你去搵番屋企人 係唔係都係你黎？ 由始至終 都係得一個你依個人，點會叫消失左

多謝巴打
即係

咁如果我有個朋友2020年10月1日
同我一齊係部機面前，佢無紅門入藍門出
我回到2019年10月1日
我再順行出返黎已經會係2021年既10月1日
假設我個朋友無離開過
咁我就係佢既時空消失左1年

係咪咁？

對自己黎講係無消失到
但你逆行既時間
對屋企人黎講係咪消失左？
因為本來既你已經回到過去
而你屋企人既時間都係繼續順去

呢套戲 嘅逆行真係好簡單
只係錄影機嘅 Play & <<

比起其他電影
真係無咩好討論

唔似不赦島咁
可以諗咩係真咩係假
唔似潛行咁，諗到底真實/夢境

如果佢個設定係time loop
你返到2019年
係2020 10月1前都有2個你
直到 過去ge你行左入門
就變到得返一個你
係實則上你係無消失到

佢有「跳時間」嘅概念，你點解釋其他野
佢都唔會明啦

呢套戲只係得《同play
無其他

其實唔洗諗未來 因為基本佢個設定只可以逆行時間

過去-------------->現在(入門逆轉)------------>更遠未來(無你,因為你走左返去)

逆轉左有兩個你:
現在(逆轉緊)--------------------------------->過去
過去(順時去緊現在)-------------------------->現在(入門)

你消失 同番左黎 係你屋企人都係一眼之間既事，唔存在 你所謂 消失左既 “時間”
我明你指咩好似星際啟示錄咁

你唔會話 佢地消失左d“時間 ”

未來係唔會無左你 因為係過去stay 你到會去到未來
就好似復仇者3 美隊返去過去一樣 佢一直都係條timeline到 只係佢唔出現令你覺得你已經消失左係未來

個幕完全唔知炸樓個幕點拍 預告片有嘅
棟樓由無變有再炸走左個頂

係現實世界即係要
完整炸走個頂
完整炸晒成棟

但問題係nolan唔用cg唔用綠幕點拍出黎

唔值

套戲勁垃圾

認同

睇到一半恰眼瞓想走
屌佢老母，晒咗我一舊水

因為啲人只係識得愛德華呢個角色

過去stay 既你 只能loop 去到既定未來(即係現在入門逆轉)
想去返自已未知既未來. 必需逆轉緊條友轉返正, 再順時行返去更遠既未來
係逆轉之前既你, 過去點行返最後都係會去到既定未來入門, 要靠逆轉緊既你轉正回復正常

另外一問，其實劇院我都係好亂。

好似無確實證據究竟個人物關係係點？

1. 最尾邊個攞左241? 烏克蘭警方？
2. 主角小隊拿到241但被幹掉？ 電影講既係可能係俄羅斯佣兵。同烏克蘭驚方係咪同一班人？
3. 想炸劇院係邊個同個目的係乜？
4. 同主角同一van仔個班混混係sator既人？

細分有好多類 （有部分可能歸一類)
- van仔混混
- 主角小隊(CIA)
- 恐怖分子
- 烏克蘭警方
- 俄羅斯佣兵
- Sator手下

你岩 如果佢一直唔轉返順時

依到真心最亂 ，特別係戲院睇

Neil 係咪有係劇院出現過

其實YouTube已經無左睇住佢倒帶能力

我有同牙痛巴講過， 引入相對論係可以解決問題。只要你逆轉緊時空既時間長度 對比起無逆轉過既人既時間長度 其實可以唔同 你進入逆轉之後10年，返返黎都係人地既一刻。 但推到另一層次

仲有，歌劇院同大戰同一日發生咩？
咁歌劇院發生後，Sator都未攞到241。
algorithms 都未齊。應該落入烏克蘭驚方手上。

咁。佢又點會同一日打算埋左套未齊既algorithms同自殺？

還是大戰當日個隻241係逆轉過既241？
即係話algorithms 亦都可以複雜

所以當日有一隻241嚮劇完俾大家搶緊
一隻241係逆轉過出現嚮最後大戰現場。

巴打你老啦，依家YouTube已經無個個制架啦

但係上面問緊逆行完順行返去 所以我先會話有2個自己

我諗你要睇過

咁你逆行完，會唔會再順行返黎先？

宜家下午 12點
你逆行 1小時，返返去11點
再入藍門，順行返
由 11點出返黎，再經歷返 1小時，咪去返12點

除非你好似 Neil 咁，逆行中死亡
如果唔係，唔會消失左

要解決既你 11～12 呢一個鐘入面
會同時有 2個你

有無人解釋到呢幕點拍

現實世界即係要有
1 完整炸個底
2 完整炸個頂

但唔用綠幕CG點變到咁樣一鏡過
Nolan

主角可以有兩個 ，野自然可以

你要明白個部機點運作 ，自然理解到劇情

打得太快，係錯左既
咁打算引爆既係未來sator同「複製」241已齊

巴打可唔可以幫手解劇院既各方關係？

呢個我都想知
飛機嗰度以為用模型，點知

後製。畫面上下半段剪接
一個順鏡，一個倒鏡

炸兩幢一樣一樣既 一個炸底 一個炸頂
係完整個0.01秒剪接

如果時間配合到, 除時唔只兩個
逆向返去見到順時自已A, 呢個時候逆向轉正變順時自已B, 但又未到自已A入門逆轉, 而逆轉既自已又開始左逆轉

咁就同時存在3個

有冇人解答下

佢係逆時空間睇所有野都係逆時 粒子彈係由道門穿過佢過頭再返去枝槍到

Camera work, lighting 要做到好仔細
Nolan神同隊crew都好勁

要記住neil係逆時緊
係neil角度
本身冇傷
士兵收返粒子彈
射過neil個頭
咁neil咪死囉

咁就要理解電影中死既意思。死就係意識既死亡， 雖然主角keep 住係時空行前行後，但意識從來得一個。好似主角係機場同自己打咁。第一次，主角既意識就係西裝主角，所以你唔會話蒙面主角係我；第二次，主角既意識係蒙面主角，所以你唔會話西裝主角係我。

理解到既話，就明白順行咁睇Neil，係由中彈返生，係未來主角都會識到未來既Neil。 但Neil 已經死了。 RIP

咁佢個槍傷
係由前面射落去造成
定係由子彈向後飛返去把槍造成

同機場
主角手臂果一刀一樣
由無傷變返流血

姐我要入左果個圈，出黎之後 ，坐足72小時，先可以到3日前果個時間點？

neil果一刻係面向士兵
子彈係從後穿過neil個頭飛返去把槍

有冇人覺得臨尾neil佢哋三個人嘅ending好一貫Nolan嘅作風

係 1,3,5,7 咁加上去

正常自己
逆時中既自己
逆時完變返順時既自己

例子如 Oslo 機場個場戲
三個同場出現

其實冇可能發生，因為如果過去嘅軍火商死左，咁個未來軍火商又點會出現到？

逆時死嘅人係咪要攤屍攤到盤古初開?

冇人處理咪係囉
不過條屍冇人理都會腐化
所以過去嘅人未必知嗰度有條屍

因為未來軍火商逆轉返去時死

差少少

你同朋友今年都 20歲，今年2020年
你入左紅門，佢無入

你用左一年時間，逆行回到 2019年
你宜家21歲

2019年完成任務，再順行 1年去返 2020年
你宜家22歲
你朋友仲係20歲

有出現過
最近主角執走啲炸彈果陣
咪俾人用槍指住，係俄羅斯警方想殺佢

同時主角見到地下彈孔開始復原
下一秒逆子彈擊中俄羅斯黑警

就係 Neil 救佢

但係逆時物理現場相反
可能唔會腐

呢啲要試過先知

逆時 Sator 係車戰到拎到最後一個啦
之前咪一路逆返去

d音效好壓迫

係 你試下拍片影自己食飯 好撚頂癮

最後 reverse neil同正常男主講野又唔使戴氧氣罩？

打J嘅話⋯⋯

pornhub又有新題材

佢咪話佢途中轉左

一見到個書包我就好心up同男主角一樣反應

岩岩睇完，好撚正

戴住口罩聽opera段bgm
好有代入感

利申 中二病中

我理解逆時嘅物質/現象
可能好似薛丁格的貓咁 無人觀察下突然存在
會順應既定既命題突然出現於順時嘅時空
反之亦然

所以劇院櫈腳會突然出現彈孔
逆時主角上臂突然出現傷口
逆時入山洞既Neil個頭會突然有槍傷/彈頭
Neil條屍會突然出現喺閘門外

所以我覺得第時搵番佢幫手，係想補償佢多d,neil見主角對佢咁好 又幫佢賣命 無限loop

其實套戲無交代 逆時嘅人點樣食同屙
同呼吸一樣
佢哋應該只可以食經過旋轉門逆時既食物？

覺得nolan 吹大左😂
最多都係bomba 呀fox 之流
是但拍完加d 管弦樂

有無人睇完覺得好似Predestination ？

Neil話主角未來會見返佢
即係主角要逆行好耐返到過去train佢一齊做任?

有無人解答到

自己睇唔明就話垃圾
個俄佬係想返去自殺 攬炒呀 講到咁白都唔明

其實成個故事仲發生到即係未來已經冇事啦

佢真係弱智

我都係好明
假設正向
子彈係從槍口向前射出 應該必然係neil塊臉中子彈先

主角正向視覺
neil死（有槍傷）>起身擋子彈>士兵開槍射>子彈由neil塊臉開始穿過>neil跑走（冇傷）
依個角度睇 子彈係由槍射出去
咁咪會造成左 neil中槍但係又冇傷

但如果好似你咁講
假設子彈係從後穿過neil個頭飛返把槍

neil逆向視覺
neil跑去主角（冇傷）>子彈由後穿過neil去返把槍>neil死（有槍傷）
就會係 頭後方中子彈>子彈穿過頭中間>子彈穿過塊臉

主角正向視覺
neil 死（有槍傷）>子彈向前開槍>neil擋子彈>neil跑走（冇槍傷）
就會係 有槍傷>子彈穿過塊臉>子彈穿過頭中間>頭後方中子彈>個頭冇槍傷

咁咪姐係子彈穿過 同時傷口又回復緊變冇傷

純粹係依個位唔明

睇完套戲就返嚟落緊雨，唔知點解有個錯覺啲雨係向上飛

因為未砌好個algorithm

我哋知啫
未來人唔知㗎
因為佢哋都唔信命定論

仲要已經係演員把口講埋出黎唔駛你估

你自己都答曬
應該冇嘢唔明啦

1）想問下一開始實驗室個個靶（大戰後嘅石屎牆身？），係咪應該理解做，一個順時間嘅人，用逆時間屬性嘅槍同子彈向靶開槍，就可以令原本已射入咗嘅子彈，回返到槍本身？
咁係咪唔需要考慮子彈原本幾時射？邊個射？如果當下彈殻一早就執走咗，又會發生咩情況？

2）同埋如果係逆時嘅人嚟實驗室開呢一槍，順時嘅人就會見到逆時嘅人嚟「回收」子彈，但如果係順時嘅人嚟用逆時嘅槍同子彈去開槍，咁就會直接回靶到回收？

明唔明我問咩？

可否解釋多一次點解要戴氧氣罩，如果話空氣唔會走入肺，咁點解光射又會走入眼球？

有人答到逆向neil中槍前無事同逆向主角中刀前有傷出現個bug位未?

咁樣諗諗下
我第一個假設就會變左必定唔會發生
但我應該明了
唔該哂

lm

有人話 因為講說話真係拍唔到扮逆行，所以整個氧氣罩設定 遮住 所以其實唔係幾需要執著佢

竟然係呢個原因

但係紅藍房（即第一次逆行）咪見到個大奸倒轉講嘢囉個時都無戴氧氣罩

咪講左有grandfather paradox
你既存在喺存在既一刻已經證實左可以存在

係正向主角(包括觀眾)聽入耳
變逆向
逆向俄佬係自己空間講係順講

氧氣罩係出街先用，本身佢環境有個設備for 佢地用， 好似主角 同受傷女主角 坐船都係逆行緊冇帶

最最最重要係方便比大家知佢地係逆行緊， 上邊咩陽光果d 真係唔洗講太多，電影設定 同 純理論，現實依家又做唔到

但由主角視角望俄佬喎，咁都唔係逆？

求解

藍房的空氣係逆轉左
而佢都係逆轉緊所以唔洗帶
老婆冇逆轉 所以老婆要帶

陽光個point我都唔堅持嘅，只係見佢講個肺吸唔入空氣，令我覺得唔make sense 啫

I mean 佢一樣要倒帶講嘢，咁就同遮住個嘴嘅講法有少量矛盾啫

間房有氧氣提供架
主角逆行出房要揭起道膠幕
同船上面個膠幕係類似的

所以俄佬啲嘢對於主角變咗反向
但係係俄佬果面佢做所有嘢都係順

唔係我講緊個樣嘢，點解出外要戴氧氣罩？佢有個講法話氧氣入 唔到肺，我想知點解光又入到眼球啫

其實我唔堅持，得個知字

依到 其實佢冇講太多 冇野可以證明逆時子彈既事
套戲 敗筆之一，講咁大輪野 最後冇用過

I mean 佢一樣要倒帶講嘢（佢有由紅房望向藍房嘅鏡頭），咁就同第一個回覆，要遮住個嘴嘅講法有少量矛盾啫

咪咁
人哋巴打好心答你
你係要質死人

咁我都係收一收檔先

張圖話 Priya 被殺係越南遊艇前？點會呀？

其實冇講，現實冇逆時依樣野，電影設定係咁就咁，咁柯屎又點呢 食野又點呢 冇咩需要探討

我其實幾期待呢part，係佢無講到，講講下變咗第二個系統，令我有少少唔通

Good point , I got it

一嚟拍唔到
二嚟講左逆時世界本質都係處於同一個世界而個世界係一直向前，所以外太陽光無變其實無咩咁唔合理

1.睇返發覺主角係俾反派卒仔帶入去，但係反派老婆(順時)係逆時既反派帶入去，咁點解佢老婆喺藍色室嗰到要帶氧氣罩，同埋反派逆時完明明射完佢老婆就推出去，下一個畫面佢老婆就坐返係藍色室

啦知唔咁

其實如果真係要清楚到呢啲無講嘅位
咁就已經唔係睇緊部戲
係比部戲玩緊

我而家明nolan句
Don’t try to understand it
Feel it點解

我有個假設
光速不變理論 可唔可以令件事成立

好撚mindfuck

有一刻覺得如果畀香港電影出呢啲題材，實畀我地屌到死

不過又或覺，nolan啲嘢質地好太多，無計，戲就係咁唔公平

就算 星際啟示錄 佢都有搵 d物理學家 專人黎請教過，但全部都係理論 假設 所以唔理咁多

講多少少，唔明

啱嘅
Nolan係會有期望

諗諗下一開場Syncopy, Warner Bros 已經係紅色開場...
已經有D提示

埋尾係藍色

我驚我連光速不變都理解錯左
有人見到我有錯 唔該糾正我

光速不變係話
對於觀測者黎講 任何時刻望光
都會係299,792,458公尺/秒

所以就算主角逆行緊
對於主角（觀測者）黎講
光都係299,792,458公尺/秒 進入眼睛

有錯唔好屌 可以糾正我

藍房係過去既時間 女主係順時既人要帶氧氣罩先呼吸到
反派係逆時射完老婆推出去果個畫面係順時既角度係拉老婆入去先開槍
下一個畫面冇記錯係用緊順時男主既角度

唔識糾正，我都唔知

一開頭劇院嗰度係咪別斯蘭事件？

記錯係莫斯科大劇院？

最後neil同個科學家一齊返到過去仲一齊參加三巫鬥法大賽

我理解就係咁囉無得考究

呢度再諗落去好似唔係幾通
如果順時咁睇件事：
死屍-》Neil死-〉子彈穿頭返去把槍-》Neil復活開門-> 退後行行返出山洞-〉一路退後到返去機器-》由逆時過返去順時

個順序係唔係咁？

逆轉返去嗰樣嘢已經做咗 咁身體係咪會不受控制

子彈穿頭返去把槍 應該錯
我理解 順時就會係
neil 死左 個頭有子彈窿>子彈由槍射出去>子彈穿過neil個頭>neil個子彈窿回復變成冇>neil開門

以理解 一定要用依個時序去推返逆時 件事先會成立

其實烏克蘭搵咁少人運送啲咁重要嘅嘢合唔合理

尾段紅藍隊攻沙漠點解順行逆行可以同時出動
即係攻擊事件已經發生左？

啱啱睇完 應該會二刷
啲風景好靚

以我理解
就係因為 粒子彈穿完neil個頭 但又會變成neil冇事
遺反哂左我地一直的認知 所以諗唔明
我就係因為依樣野r爆頭

因為所有野整定左 ，比你感覺係一齊出擊

你做完紅隊 再做藍隊都得

你當自己係主角咁睇，所有人 從來都係得一個，只係佢係唔同時間出現過

咁即係藍隊完成左任務，再逆行返黎同紅隊一齊再出發

明了，我係冇諗到順時人去藍色房要帶罩，但係點解機場主角同neil第一次去逆轉機嗰陣又唔洗帶？

尋日突登 睇返套

明天，我要和昨天的妳約會 去了解時間個concept

頭先睇完套戲 覺得都係後邊節奏有d快 要2刷

佢地入間房，無入機

唔係 我講假設 唔好誤會

紅隊 順時出擊 當1000分出發 1010會核爆
藍隊 逆時出擊 1010出發 1005一齊火箭炮

但係男主去逆時房同反派老婆去逆時房嗰情況有咩唔同

先唔講子彈個方向，無論如何，順時睇Neil係會「復活」退後行返去機器再穿返去順時世界，咁「復活」之後嘅Neil有無意識呢？

依個就係我地r爆頭的原因
但係考究唔到

重申多次 呢套戲既時間穿越概念有別於以往
1. 係倒帶 由入去轉轉機果度開始調轉時間行
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 變做10 9 8 7 6 5 4 3 2 1
無得point to point 姐係由10 跳去3
2. 入左機（逆時）就要帶氧氣筒 因為d空氣都倒行逆施 你吸唔到 導演已經咁樣幫觀眾分清楚
3. 入左機除左你個人之外 全部野都倒轉行
Eg. 火燒會變做凍傷 因為entropy 倒轉

有無巴打補充下 要咩一定要知

咁男主去到逆時機器前面嗰陣咪觸發番同制服男主打嗰件事，同反派老婆去到藍房觸發番反派拉佢入去開槍一樣，咁點解佢老婆又要帶罩？佢都係順時行動緊

Neil嘅死都討論咁多次

咁想理解粒子彈運作嘅話
就記住一樣野
所有事情嘅發生
只有順時
唔會有逆時嘅事情發生

所有野都只係錄影機嘅
「《」同「Play」

倒帶撚neil，
係在一個逆時嘅空間俾人爆頭殺死
當你作為觀眾，就會先見到條屍
跟住返生擋子彈
子頭由頭穿返過，變做無事嘅倒帶撚Neil

你地研究粒子彈點爆頭
係混淆咗逆時武器

想問下逆轉返去另一個自己點生活落去

其實就係因為
子彈穿過完neil個頭 但又會變成neil冇死
依樣野遺反我地認知
所以好難理解

咪就係無死咁簡單囉

個概念係有d似
（我都係聽fd 講做下功課先入場睇）

簡單一句就係 逆行時候死亡就係咁死法

你指咩野

係 越講越難明將正常幫人擋子彈既情節調反轉播 睇一次個concept
清d

個仔從來都係得一個，做咩要咁問 佢個仔仲要冇逆時過 有咩疑問

2. 應該係話
吸返係本身個順時/逆時既氧氣
女主角入左藍色房要戴順(紅)氧氣因為佢係順時既人, 藍色房係供緊逆(藍)氧氣

隱姓埋名生活？

係 要二刷

基本上你逆時果時你都知以前做過咩野,唔通專燈同一日去打劫銀行咩

時間倒轉 緊時點死？ 佢要跟返正常時都既物理
咁就變左。
死了 做死屍咁向後行。之後回到倒轉機度

個時間設定有d講唔通，時間只有順行同回帶，無快進

假設未來女主回帶返到過去殺老公，咁未來女主個仔就會係嗰一日無左個老母

Neil視覺應該唔係開門
佢係去到佢地出現打緊...Neil閂門再比正向世界嘅子彈打中死左

正向世界就會起死會生擋子彈再開門比主角

超粒方都係咁講

悖論套戲都直接比答案

我始終都唔係好明 同一時空兩個自己 如果有一個死 咁自己會唔會死 或者死一個 另一個自己逆轉返去 咪不斷有兩個自己

無如果
過去既自己死咗就唔會有逆轉既自己
有逆轉既自己姐係代表過去自己既自己唔會死
逆轉既自己就可以死

點會冇如果 主角今日逆轉返去昨日有兩個自己之後順利過完去返今日 今日死一個 之後另一個順利去到明日 之後明日又逆轉返的今日咪循環不息出現兩個自己

唔會 除非逆行既女主角當下自殺
如果唔係理論上係逆行之後順行返果陣會有三個女主角
完曬成個流程之後 點都會有最老果個女主存在

未來嘅自己死咗啫
唔會影響過去嘅自己㗎

未來死咁又點逆轉返去

無錯 如果真係無限逆行
宏觀睇第一次果陣已經會存在你之後做既所有野
命定論就係無如果 因為你逆行之後會做既野 係未逆行之前一開始就存在
宏觀睇唔會因為你多一次逆行就多一次新野發生 因為你逆行既次數一早已經係定數 一路都係LOOP同一條TIMELINE

錯，女主角得一個，無複製

我都唔想咁講但你真係好蠢
你十年後逆轉時間返十年前
你俾過去嘅你大二十年
你老死咗
咁會唔會影響到過去嘅你呀

佢真係好蠢

你理解左個遊戲玩法先啦

你當逆時=時光機, 你食完早餐 ,去坐時光機番去殺食緊早餐既自己,依個畫面係唔會出現

因為你食早餐果時冇人黎殺過你呀麻,如果你真係坐時光機番去殺自己
你一開始食早餐果時就見到自己囉刀斬你

有意識既先係自己，同一個時空好算有10個你，有意識個個先係你

無錯 正正係你經歷過早餐無逆行既自己殺你
所以你之後逆行返去你都唔會殺你自己
但逆行緊既你可以自殺 因為呢個係最新既你 但就無之後了

咁樣理解，逆轉行緊個個自己先係真正經歷緊既未來，今日正向行緊既自己只係去緊準備聽日逆向既自己，聽日逆向緊既自己行左一日去返今日，如果要去返原點唔再逆向行，逆向行緊既自己要轉正向多行一日去返準備逆向既自己，然後停止再逆轉，就可以有新未來。

倒帶講嘢冇矛盾
因為間房會有電腦處理過變番做正常說話

你嘅理解錯咗 你去睇返＃145 嗰張圖
過去未來都淨係得一個人
只要逆轉咗一次再順轉返
逆轉嗰段時間喺時間線上面就有三個人
但係當時間去到入去逆轉機嗰一刻又變返得一個人
所以唔會有無限咁多個
特別你女主角嚟講
男主角同neil就唔一樣
佢哋喺過去同未來都要逆轉好多次
每一段逆轉嘅時間都會有三個自己嘅存在
逆轉嘅時間係可以重疊所以同一個時空可以有無限咁多個
但係女主角唔一樣去到佢結局接仔嗰陣時
已經得返一個女主角

無炒車既話 接仔果個會係最新既自己
而時間都會係第一次逆行 之後
因為如果真係接仔炒車既話 自己最一開始係會經歷過呢件事 (e.g一開始主角機場同逆行自己打交)

但係你入咗逆時空所有嘢都會相反 冷會變熱 熱會變冷
咁一個人會由老化變成年輕

呢個又真係無解釋到
好問題

逆時子彈窿都係啦, 個窿都係由盤古初開就喺度。

唔會
因為對於你嘅自身時間都係順行嘢

電影解釋咗你又話冇解釋

咁不如話男會變成女
大海變成火

就係話電影無解釋到老化定年輕呀，天才

如果健康都會逆轉既
咁 Sator 唔洗病死啦

重睇啦屌你
一開波個女科學先解釋咗
無論你順行逆行
你自身嘅時間都係順住去㗎

男主求女主嗰陣女主冇罩，得薩德有罩

唔知有冇人分析過
點解主角一開始係訓緊俾人叫醒做任務？
好奇怪

叫醒美國佬

有咩咁奇怪
未到任務時間休息下都唔得？

蠢又要講出嚟俾大家聽

「復活」之後嘅尼爾會去逆轉機，之後世界再冇尼爾呢個人，除非最初嘅尼爾係由未來逆轉返嚟

佢地 CIA 一早停哂係到
等理黑警過黎
睇下佢地係邊隊，先貼邊款臂章

呢段期間等到主角訓撚左

唯一一個位諗唔清
逆向人點擋正向子彈？
子彈係自己前邊>子彈番去支槍
唯一擋到只有粒子彈已經射穿自己？

有無人覺得如果配樂都係Hans Zimmer做返
Tenet係超越到Inception?

我都唔明，將加熱倒轉係冷卻，但最多回復到室溫
而家凍到結冰，喺正反時間線觀察都係唔正常

個人經過旋轉門 成個人嘅熵都逆向左
逆時既野响順時去睇都係由無序變有序
即係逆時既生物都係由死亡番生倒帶至番返去旋轉門

逆向緊打正向人
應該係obey返已發生既野
如果佢一早中左彈 佢就係訓左係地再彈返起身 （正向人咁睇）
或者睇返主角自己打自己個度會明啲？
見到子彈洞再跟住做返相應既野？

其實呢度點聽都會似bug但實際真係唯有咁

即係見到條屍，你就用槍指住佢，睇下有冇子彈飛返黎

間房係正常空氣: 咪正常人唔駛氧氣罩，逆時人要氧氣罩

問房係特別空氣: 咪正常人要氧氣罩，逆時人唔駛囉

總序一個要時，另一個就唔駛

depends 你間房個一刻放緊咩空氣（其實係導演想唔想你見到演員個樣），按個制就轉到架啦

係咪因為CIA唔想執行任務人員知道太多資訊，以免被人俘虜時透露CIA機密情報，所以特務執行任務前會落藥昏迷，直至執行任務時才清醒？

仲有一個講法嘅，就係射中尼爾果粒本身就係逆轉子彈

唔好諗咁多啦

歌劇院講暗號

床前明月光
疑是地上霜
舉頭望明月
下一句係咩？

其實主角對改變過去依樣野有懷疑，點解唔試下叫neil唔好去開鎖

無印象佢有咩戲 , 除左twilight個堆

原本有兩老母（我唔數逆行緊既人，簡單少少）
一個係電影一路睇緊既老母
一個係中完槍倒帶咗 N 日殺完老公又過咗 N 日既老母 - 我叫 2N老母啦

咁中槍老母去咗回帶, 咁咪得返 2N老母 補返個位囉，點冇咗老母?

你明未?

原本好擔心Batman，但如果佢同呢套表現差唔多嘅話都值得期待

lighthouse, goodtime

你完全理解錯晒

逆向返越南既係永遠都係女主0

女主1 將來唔會再逆向返越南

最後接仔放學個老母係未來老母？
點解之後主角要殺咗車上兩個人？

開頭迫主角唔爆大獲場戲，有咩作用？

呢個位真係諗到我r曬頭
逆向中
子彈係前>唔會去到自己到
子彈係後>會睇到主角中槍
得兩個解釋一個係咁岩exactly個身係一個個moment粒子彈同自己同一位置既時間推左上去or學上邊講咁個粒係逆向彈

如果2200通過嗰度門，係逆行世界逗留，由2200去到1600，總共6個鐘

如果逆行嘅你係1600過返度門，係咪會直接去到第二日0400，而唔係1600

主角依家要順行落去架啦 再招攬青年時候既neil

劇情

睇完呢套我會期待batman

而家有陣佬味 同埋洗走twilight 個印象

呢套天能反而紅左佢.. 我估

係
冇晒年青靚仔feel...本來勁憎佢；睇完勁順眼。

agger

佢逆行緊俾人用順行子彈射咪逆轉子彈

正向打逆向人=個傷會慢慢係逆向個邊由無事變慢慢有傷
咁neil一槍中頭即死呢單野點睇都係BUG左

唯一講法真係個粒彈係逆向彈

叫咗而唔去開鎖依個因素 都係只會有另一個因素推動到佢一樣返去解鎖 都話發生咗就一定會發生 即係到最後未來人都係唔成功 因為一成功 佢地都唔會存在

想問有無片尾, , 完就走左

逆時果陣過門係紅門出黎果刻對你黎講時間流動正常返 即係1600開始

最失望係果個algorithm
拎出嚟成堆垃圾咁
求其就可以分開
咁緊要既野可以整靚d

聽日會睇
想問宜家戲院比唔比食嘢？

呢個啱，明咗
即係「復活」Neil逆行去逆轉機一刻，都係Ending Neil 行入去逆轉機一行，呢個亦都係點解之前有段對白話如果見唔到對面自己行返出嚟就係唔好

唔會, 逆行嘅你係1600過返度門去返正向, 就喺1600繼續正向

「呢個亦都係點解之前有段對白話如果見唔到對面自己行返出嚟就係唔好」
同呢句原全唔關事lor....

但係Neil可以好準確咁講到越南遊艇trip個確實日子，連女主角都唔肯定，咁係因為Neil逆轉過所以知道咁準確定佢真係女角個仔？

假設藍隊殺左一個敵人，咁條屍應該一直存在喺紅隊既過去，即係開戰前用望遠鏡已經見到戰場成地屍體?

係奸角角度，係佢射主角，條屍突然彈起擋子彈
係Neil角度，就係佢關門，然後就無啦啦feel到自己中槍，死咗，子彈倒後飛返去把槍到

似bug係因為好難接受有粒子彈無中生有，憑空出現穿過自己返去把槍到其實就好似一開始實驗室有彈孔幅牆咁，子彈由牆飛返去槍

Inception抄今敏
Interstellar 抄叮噹

今次抄自己套momento?

咁呢句其實點解？

係....
你用逆向子彈窿去諗, 就會發現子彈窿係"盤古初開"就喺度...

真心
頭四五個scene真係有momento feel
好在佢之後對白上比你知
個時間係線性

咁即係每過一次門就創造一個時空出黎？

問一個簡單問題

如果有你條殺帶住把槍走入逆轉機出返嚟見到個時間逆轉緊，咁佢用把槍射爆一隻逆轉緊嘅雀仔會發生咩事？

係雀仔嘅角度順時間睇佢會飛飛下無啦啦死咗之後個身體出現一粒子彈逆轉佢又復活返繼續飛咁樣？

即係咁
今日 5號，宜家你老母要返 1號
紅門入，藍門出
逆時重新經歷 5號4號3號2號1號

做完野，藍門入，紅門出
順返再經歷 1號2號3號4號5號

問題 : 到底你邊日無左個老母
明明有 5日多左個老母

呢句係講緊：
每次正常進入旋轉門, 無論你係正向定逆向, 你都會見到對面自己倒行入部機，
如果見唔到只會有兩個結果, 一你最後冇行入旋轉門, 二你喺旋轉門入面死咗....

唔係, 冇另一個時空, 所有野都係整定...

準確啲講，有5日有3個老母

如果neil最後縮沙走左去 唔番去擋子彈開鎖
咁會點

主角俾俄佬爆頭
隊長被困係隧道內被炸死

如果入部機之前見到隻雀飛緊，咁咩事都唔會發生, 你逆轉後並冇射出該子彈。

又或者，入部機之前見到隻雀起死回生，咁就可以時間逆轉緊嘅時候殺死隻雀。

隻雀嘅角度係佢由盤古初開-->逆向decay-->重新成型-->有粒子彈由自己身上飛出-->復活。

所以其實我都唔明....咁而結尾接max果個老母係穿越老母 咁原本果個呢？去撚左邊？

不過neil 已經為咗黑鬼死
無論點改變佢最後都會行到主角前面擋子彈

NEIL既視角係男主角同果條友係到糾纏->分開 男主角行返出去
neil做既野就係要關門
因為佢關門=男主視角既開門
點知佢一關門就比人爆頭
neil既視角就係進入>開門入去>見到男主角糾纏完行出去>關門>擋子彈死>變屍體
所以就變成屍體>擋子彈爆頭>開門>男主角佢地入去>關門>離開

唔會縮沙
因為主角之前山窿已經見到佢條屍
代表佢會出現係果到

原本果個咩中槍再逆轉時間返去越南殺俄佬囉

一直都係同一個
只係佢經歷既時間長啲

時間就好似一條繩，正常係直線
逆轉完既時間線
就好似一條繩，繞住水杯圍左一個圈
然後繼續向前行

條繩係圍繞水杯某啲位置，會有重疊
但條繩無改變過，仍然都係同一條繩
明唔明？

無繩消失過

未必
因為時間係套戲黎講基本上係唔存在
所有野一早已經定好左而且已經發生左
時間係人類嘅錯覺
所謂順行逆行只係導演用黑人嘅第一身角度去解釋呢件事
而事關套戲吹得仲大過interstellar
逆熵改變物理現象係冇辦法想像
所以有啲位都好撚牽強下
如果物理完全癲倒嘅話主角用原本個身軀戴唔戴罩都會即死
所以我估佢入旋轉門個下其實係類似量子糾纏整左個逆世界嘅分身岀黎但意識仍然係向前
如果係咁嘅話佢係逆世界會變翻後生都唔岀奇
當然有好多位解釋唔到而導演冇講嘅話拗黎都曬氣

講清楚啲？

咁neil死左，留低條屍係咩情況
座建築物冇可能盤古初開就一直有條屍喺度
有時間倒流既故事注定有時間悖論，科學家都解唔通

假設你做你上面所講嘅操作,
正向時間，
由1600開始世界就有三個你, 一個係正常嘅你, 另一個係老你6個鐘嘅你, 仲有一個就係逆向緊嘅你。
到2200，正常嘅你進入旋轉門, 逆向緊嘅你亦會進入旋轉門，
2200後，只係剩返比正常老6個鐘嘅你。
就係咁簡單。

冇如果, 呢個scenario唔會發生。

屌 係wor...

即係你老母由5號用4日時間返去1號,你5號個時間就停止左？老母再由1號用4日順行返5號，你果邊時間都仲有5號

咁老6個鐘嗰個咪已經係另外一個時空

時間無停止
但你老母會比正常人 生活多左 10日

主角之後再返去處理左條屍體
盤古初開果陣咪冇人見到條屍
咁樣唔知解唔解釋到

薛丁格的貓

就係盤古初開就一直有條屍喺度。
橦樓都係一樣, 由盤古初開就係爛樓, 只有電影嗰一迅間係完整。

個世界觀就係咁悖論...

可否解一下

就黎又爆po樓豬呢

解釋到...
如果TENET組織有個逆向清道夫, 清理每條屍, 同為OPERA HOUSE換返舊正常木, 車戰現場搬返走架車。所有野都會正常返晒, 唔洗留到盤古初開。

係 呢套應該唔係平行時空

其實佢地逆行個陣點食野飲水痾屎痾尿
仲要講度逆行成個星期 唔會餓死？

1)
唔需要考慮幾時射入去
因為係同一個時間點做出呢個行為
在於順行既角度就會見到手槍接粒子彈
逆行就會見到用逆轉物品(槍加子彈) 射出子彈

彈殻同樣原理 點黎就點去
順行角度會見到彈殻飛返入手槍
執走彈殻只可以係逆行角度做到 因為先射出子彈 再去執走
所以順行角度就會見到有人放低返個彈殻比你用手槍接住

2) 睇唔明你想問咩

唔係，
因為並冇第一個時空, 由頭到尾都係咁發生，已經係既定嘅事實。

一直都係同一個時空

即係你老母回帶生活多左10日，你就仍然停留係5號等佢返黎

你意思係，射嘅前一刻，個靶仍然未有子彈？當佢一開槍，就自動有粒子彈係個靶飛出嚟入佢手槍中？

逆轉之後連順轉空氣都唔吸得
逆轉之後食物果啲全部都要逆轉先可以用
即係代表要帶埋過去

食逆行食物,
D屎同尿已經逆行所以可以屙得出...

粒子彈一直存在係個靶到
所以我地會見到男主角可以用逆轉槍接住逆轉子彈
相反地
如果呢個時候有人逆行緊
就會見到逆行既男主角用逆轉槍向靶開左一槍

見大家都討論緊劇情
其實想傾下命定論
其中套戲講過the past is in the past
佢成套戲嘅主線係由未來番到過去再拆開個algorithme

如果主角無努力追查落去，個世界會唔會都係無事？因為過去已經發生左，過左opéra / 大爆炸 果陣時世界無被毀滅，咁唔做任何嘢都唔會被毀滅㗎
定其實根本無呢個可能性，因為命運早已經定好左，未來要點樣行，neil要幾時死，已經無得揀
從來都無free will，而係一定要跟劇本而行？
大家點睇？

你第2句已經駁左同解釋左自己第一句

你點睇到人地講呢d野, 個巴打明明已經解釋得好清楚。
個concept就係"點嚟就點去"

粒子彈一直存在係個靶到
所以我地會見到男主角可以用逆轉槍接住逆轉子彈
相反地
如果呢個時候有人逆行緊
就會見到逆行既男主角用同自己一把順行既槍向靶開左一槍

今日係2號 主角返去1號 即係1號有兩個自己 之後活到3號 3號有一個死咗 另一個繼續生活去到5號 之後又逆轉返去4號有兩個自己 明？

咁個靶本身粒子彈幾時射入去？

仲有grandfather paradox

其實有無人解釋左逆行主角中正向刀係會一早有傷慢慢出現返然後變無事
但逆行neil中槍係會係佢個逆行時間中槍之後先死?

無呢個可能性，呢個故仔係冇如果，一切已經定咗。

連登仔model answer: I go to school by bus

sor，表達得唔好

度門俾人關過 2次
第一次係俄佬自己入完去，關返門
所以主角先會入唔到去

我上次回覆係回緊上面巴打 ”neil唔關門 主角唔洗開門直接入到去”

所以佢地需要 Neil 去幫手開門 (即係逆時既關門)

男主角接住子彈果下就係佢開槍果下

接住子彈/開槍射出子彈 分別在於你係咩角度去睇

順行既人就會見到男主角用逆轉手槍接逆轉子彈
逆行緊既人就會見到順行男主角用逆轉手槍射出逆轉子彈

《天能 Tenet》討論 (3) 劇透慎入・時間線總整理

將分析既片同時間線圖整理咗置咗頂

咁光線呢？可以走入眼球嗎？

離開眼球

咁點睇嘢？

//關於祖父悖論（grandfather paradox，人回到過去殺了自己祖父）的難題，英國理論物理學家霍金（Stephen Hawking）就在《時間簡史》討論過了：「除非歷史已經表明，你曾經到達過去，並且當時沒有殺死你的曾曾祖父，或者沒有採取任何行為，這些行為和到達你現狀的歷史相衝突，你才能在時間中回到過去。況且，當你回到過去，你不能改變記載的歷史。你僅僅是跟隨著它。按照這一觀點，過去和將來是注定的：你沒有自由意志為所欲為。」//

正向時間嚟睇, 就係一直都喺度
事實就係咁。
NEIL屍體如是, 大戰橦樓都如是。車戰架反車都係。
除非有人同樣逆向做清道夫。

但其實應該唔存在老六個鐘嘅自己，你入咗對門後你係正向時間線已經消失咗
但比如你個fd冇入對門，佢就會係正向時間繼續過，咁你係逆向世界出黎見返你個fd嗰陣，係嗰刻嘅世界就有兩個你個fd

愈講愈亂

係 似係冇free will

正如去機場個時主角突然隻手流血
其實逆向都係要順住本身發生左既野
其實都kind of暗示左改變唔到發生左既野

bug嚟

我等佢答

Neil喺過去死左 咁點將來喺未來番黎/ 喺邊到黎
定平行時空黎 有兩個世界

套戲話無影響架麻
邊有得解
套戲其實好多BUGS

呢套好似冇平行時空

唔會, 老六個鐘嘅你由1600開始就會由門度出嚟, 所以2200正常嘅你進入門,
老六個鐘嘅自己就會成為2200唯一嘅你, 同你冇入門個FD一齊繼續HEHE

我都同你講咗呢個電影個世界觀係冇"第一個時空"。

死個個係未來Neil

時間唔一定係向前行

如果有時光機
佢可以係 2040年出生
死於 1997年，無衝突

neil條屍已經一早訓左喺度=主角提早流血

未來戰士都係咁
Skynet贏左 邊個send T800番去
人類贏左 Conner無需要send T800去救自己

個時間方向唔同wo
neil條屍一早係度再復活中槍係正向咁睇
主角有傷口出現到比自己插係逆向

1號有兩個自己
但去到2號有一個又會返番1號
3號已經唔會有兩個自己

"按照這一觀點，過去和將來是注定的"

麥高芬

把刀仲要係逆向刀,
逆向主角中逆向刀, 同逆向NEIL中正向槍可能有d唔同。

咁主角將來會唔會再遇到Neil 定 Neil已經完全死左

你無消失，只係去左第2個地方
但時間係順行
只要你唔死，你總會係你”消失” 既時空出現返

所以我話你無消失過

係女主角中逆時彈個日之後既時間就無neil存在了
因為佢逆左返去algorithm 個日之後死左

你啱有bug，過去主角已經吉左果刀，但未來主角應該未中刀
正確演繹應該係吉落去之前已經有傷口，吉完個傷口冇左，好似岩石既子彈返去支槍咁

未來既Neil完全死咗

其實點解一槍爆頭係BUG....
用刀插中逆向人 = 人逆向之後由無事會出現受傷既情況 直到比順向人抽返把刀出黎之後好返
第2次入機場果下因為插一刀唔會即時死 咪會出現出血>受傷>好返
想像一下如果佢唔係比自己插一刀而係開一槍 咁個畫面就會變成一個
男主角向住一個爆左頭既屍體開槍 之後屍體就會起返身
咁點解會見到NEIL比人爆頭
因為果個人根本唔係想射NEIL 係想射男主角
但係NEIL幫男主角關門之後望返住槍手間接擋子彈
neil既視角就係比人用粒子彈係自己個頭到抽返出黎用手槍接住而死
一樣都係爆頭 所以唔存在過程
粒子彈入/出個頭都係會即時死亡

主角
出世＞1號＞2號＞
逆轉＞2號＞1號＞
變正向＞1號＞2號＞3號＞死亡

邊有 5號

佢唔關門，男主就唔會入唔到去

咁死亡既未來都係死亡 neil點逆轉返去

黑人男主會係佢GE未來遇到neil 仲邀佢入去呢個operation 不過係故事上呢個neil係過去GE neil

呢個分析參考下：

"Neil原先是在藍隊，但在戰爭的過程中間發現若他不改成紅隊幫助主角小隊，他們會遇害導致任務失敗，因此在戰役的中途將自己改為順向，去協助他們離開引爆點。然而，在Neil救出主角後，表示自己還是得再逆向回去，才能幫主角「開」鎖。這也就是當主角試圖要去洞穴中阻止反派時，我們看到了躺在地上的Neil，瞬間復活又擋下子彈。注意，對Neil來說，在他逆向回去的時候，門一開始理當是開的，他進去後把門鎖上 → 擋下子彈後死去（請將「把門鎖上」當作和「子彈回到彈匣」一樣的道理，在順逆向的世界皆會是反過來的）。因此，對於我們看到主角的角度（順向）就會是，Neil復活後擋下子彈後 →「開鎖」 → 往外跑出去。"

冇關係 都係兩個

《天能 Tenet》討論 (3) 劇透慎入・時間線總整理